<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?> 
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"> 
    <channel> 
        <title>EL TIEMPO.COM - Colombia</title> 
        <link>http://www.eltiempo.com/colombia/index.html</link> 
        <description>Canal de noticias de eltiempo.com</description> 
        <language>es-ES</language> 
        <copyright>COPYRIGHT © 2011 Casa Editorial EL TIEMPO S.A</copyright> 
        <image> 
            <title>ELTIEMPO.COM</title> 
            <url>http://www.eltiempo.com/images/cabeltiemporss.gif</url> 
            <link>http://www.eltiempo.com</link> 
            <width>100</width> 
            <height>27</height> 
            <description>Canal de noticias de eltiempo.com</description> 
        </image> 
<item> 
<title>Unas 600 personas marcharon contra la corrupci&#243;n en Barranquilla</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/barranquilla/marcha-contra-la-corrupcion-en-barranquilla_10199124-4</link><pubDate>2011-08-22T08:26:42Z</pubDate><description>En el caso de Barranquilla, una de las 21 ciudades del pa&#237;s donde se realiz&#243; la 'Marcha de los antifaces', asistieron unas 600 personas, que entonando c&#225;nticos y gritando su rechazo a los corruptos, bajaron por la carrera 4...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>En el caso de Barranquilla, una de las 21 ciudades del país donde se realizó la 'Marcha de los antifaces', asistieron unas 600 personas, que entonando cánticos y gritando su rechazo a los corruptos, bajaron por la carrera 44 hasta la Plaza de la Paz.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>La marcha comenzó a las 11 de la mañana del&nbsp; domingo 21 de agosto, encabezada por el inventor Rafael Patiño con su 'monocleta' (un monociclo que el conductor pedalea desde el centro de una grande y solitaria rueda).</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El punto de encuentro fue la plazoleta del portal 'Joe Arroyo' del Transmetro, en la calle 74 con la carrera 46. El periodista Johnny Romero estuvo al frente de la organización y convocatoria, que, como en todo el país, estuvo soportada en las redes sociales de Facebook y twitter.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Aunque a lo largo del recorrido, varios almacenes cerraron sus puertas por precaución, la marcha fue muy pacífica: lo más fuerte que hubo fueron las consignas de rechazo a temas como el de los Nule, y a la desatención de damnificados, sobre todo en el caso de los deslizamientos de Campo Alegre.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>"Esto es una protesta pacífica en contra de los 10 billones de pesos que el país ha entregado por corrupción", dijo Romero.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>La actividad está impulsada desde Bogotá por el escritor y guionista Gustavo Bolívar (Sin tetas no hay paraíso).</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Un grupo de personas vestidas de blanco aprovecharon para promover el voto en blanco: gritaban consignas usando como cortina de fondo la canción Hermano, dame tu maño de Mercedes Sossa.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Dentro de las curiosidades que se vieron en la marcha se destacó que algunos hicieron el recorrido con un ataúd con el que le iban a dar sepultura simbólica a la corrupción en el país. El antifaz que lucieron otros, representaba lo oculto.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>En el manifiesto en la Plaza, al final de la marcha, s rechazó la concentración en unas cuantas familias, y el nepotismo que cierra la puerta a nuevos líderes.</FONT></P>

<P>JAVIER FRANCO ALTAMAR<BR>CORRESPONSAL DE EL TIEMPO<BR>BARRANQUILLA</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/marchas">Marchas</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/corrupcion-en-colombia">Corrupción en Colombia</category> 
</item> 
<item> 
<title>Decomisan material de guerra al frente 34 de las Farc</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/decomisan-material-de-guerra-al-frente-34-de-las-farc_10198065-4</link><pubDate>2011-08-22T09:15:44Z</pubDate><description>Soldados del Batall&#243;n de Combate Terrestre n&#250;mero 94 'Pedro Hernando Lizarazo, desplegados en la regi&#243;n, encontraron 12 proveedores met&#225;licos para fusil, un radio scanner marca Icom, un camuflado pixel...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Soldados del B</FONT>atallón de Combate Terrestre&nbsp;número 94 'Pedro Hernando Lizarazo, desplegados en la región, encontraron 12 proveedores metálicos para fusil, un&nbsp;radio scanner marca Icom,&nbsp;un camuflado pixelado, 109 cartuchos, un revolver calibre 38,&nbsp;y tres chalecos multipropósito, que "se esperaba" fueran enviados a otro grupo para llevar a cabo&nbsp;atentados terroristas en contra de la fuerza pública y la población civil.</P>

<P>Esta operación la realizaron tropas de la Decimo Quinta Brigada del Ejercito en el Chocó con el apoyo de la&nbsp; Sijin seccional Quibdó, luego de diversos trabajos de inteligencia.</P>

<P>El comandante de la Décimo Quinta Brigada Coronel Jorge Horacio Romero Pinzón se mostró complacido con el hallazgo.</P>

<P>REDACCIÓN CHOCO</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/choco">Chocó</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/farc">Farc</category> 
</item> 
<item> 
<title>Comienza el Festival de Cine Africano en Cartagena</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/caribe/festival-de-cine-africano_10198584-4</link><pubDate>2011-08-22T09:18:41Z</pubDate><description>Primero se realizar&#225; un conversatorio con Rams&#233;s Ramos (actor colombiano) y Jihan El Tahri, directora del documental "Cuba, una Odisea Africana", que dar&#225; inicio al festival.
La realiz...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Primero se realizará un conversatorio con Ramsés Ramos (actor colombiano) y Jihan El Tahri, directora del documental "Cuba, una Odisea Africana", que dará inicio al festival.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>La realizadora tendrá además un encuentro con estudiantes y público en general en la sede San Agustín de la Universidad de Cartagena, en el que hablará sobre el presente del cine africano, sus temáticas y tendencias. Esto será el martes 23 de agosto en el Aula Máxima de Derecho (segundo piso) a partir de las 10:30 a.m.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Esta muestra de cine africano contemporáneo la presenta en Cartagena el Centro de Formación de la Cooperación Española, en colaboración con el Festival de Cine Africano de Latinoamérica (Aficala), el Instituto de Patrimonio y Cultura de Cartagena (IPCC), la Universidad de Cartagena y Air France.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El ciclo, que se extenderá hasta el próximo 26 de agosto comprende cinco largometrajes de ficción, dos documentales, cinco cortometrajes de ficción y un programa de animaciones.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Las presentaciones tendrán lugar en diferentes escenarios de la ciudad y el acceso del público es gratuito. El acceso del público a la inauguración, al igual que a todo el ciclo, es libre.</FONT></P>

<P>REDACCIÓN CARTAGENA</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/cartagena">Cartagena</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/cine">Cine</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/festivales-de-cine">Festivales de Cine</category> 
</item> 
<item> 
<title>Fallecimientos absurdos son la tercera causa de muertes en el pa&#237;s</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/fallecimientos-absurdos-en-colombia_10195741-4</link><pubDate>2011-08-21T08:01:32Z</pubDate><description>Los fallecimientos absurdos -como los que ocurren por caerse de la cama- sumados a los ocasionados de manera involuntaria -como los accidentes en el hogar y en el trabajo-son la tercera causa de muerte en el pa&#237;s, despu&#233;s d...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/IMAGEN/IMAGEN-10195742-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Los fallecimientos absurdos -como los que ocurren por caerse de la cama- sumados a los ocasionados de manera involuntaria -como los accidentes en el hogar y en el trabajo-son la tercera causa de muerte en el país, después de los homicidios y los accidentes de tránsito. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Así lo concluye el más reciente informe de Medicina Legal, 'Forensis 2010', que señala que este tipo de muertes crecieron un 17 por ciento entre el 2009 y el 2010, y que son más del doble que los suicidios, una problemática que suele tener mayor atención de parte del Estado.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>En el 2009, se presentaron 2.900 muertes no intencionales en Colombia y, en el 2010 la cifra llegó a 3.398.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El principal siniestro es la sumersión, con un 23 por ciento de los casos, seguido por golpes involuntarios con objetos contundentes, caídas de altura y sofocación. En el caso de la sumersión, el 42 por ciento de las víctimas fueron menores de edad, con 334 casos; esto incluye los accidentes en tanques de agua, piscinas y ríos.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Según 'Forensis 2010', la mayoría de este tipo de accidentes tuvo lugar durante tiempos de ocio, bien sea en la casa, en paseos o en la calle. Agrega que 811 muertes ocurrieron en el hogar.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Los accidentes laborales, que también se incluyen en esta estadística, sumaron 487 muertes en el 2010, una minoría en comparación con los accidentes absurdos, como los que se registran en el hogar durante la limpieza, la preparación de comidas y bebidas, mientras se corta el césped o se hacen reparaciones menores, entre otros.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Las caídas son un capítulo aparte. En el mundo se registran 37,3 millones de ellas, aproximadamente, y, aunque la mayoría no son fatales, sí son un problema de salud.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>En Colombia, en el 2009 ocurrieron 886 muertes por caídas, la mayoría en adultos mayores. En el 2010 hubo 889 muertes por esta misma causa. La recomendación de 'Forensis 2010' es tener "mayor concentración en la vida diaria" porque la muerte acecha.</FONT></P><FONT class=intertitulo>

<P>Panorama del mundo</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Colombia no es un caso aislado. Según un informe de la Organización Mundial de la Salud (OMS) y la Unicef, en el mundo mueren más de 2.000 niños cada día debido a lesiones no intencionales.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>En Estados Unidos las cifras son dramáticas: es la principal causa de mortalidad infantil, según el Children's Specialized Hospital, de Nueva Jersey, que hizo un estudio en todo el país. Es tan grande el problema que la institución creó el programa 'Safe Kids' (Niños seguros).</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Lo triste de las cifras, dice el médico Etienne Krug, de la Organización Mundial de la Salud, es que todas esas muertes son evitables. "Tenemos pruebas suficientes sobre cuáles son las intervenciones que podrían poner en práctica programas de prevención en todos los países", dijo en la presentación del informe de la OMS.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>En Cuba, por ejemplo, la Unicef emprendió, el año pasado, talleres de prevención para evitar muertes accidentales de niños, pero en Colombia aún no existen programas de ese tipo.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El informe de Medicina Legal 'Forensis 2010' aclara que en algunos países se incluyen los accidentes de tránsito entre las muertes no intencionales. En Colombia, esa variable tiene un capítulo aparte: se considera otro problema de salud pública.</FONT></P>

<P>REDACCIÓN DOMINGO</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/medicina-legal">Medicina Legal</category> 
</item> 
<item> 
<title>Obras en la v&#237;a causaron accidente de 'chiva' en carretera del Huila</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/accidente-de-chiva-en-carretera-del-huila_10198004-4</link><pubDate>2011-08-22T09:14:48Z</pubDate><description>El accidente se present&#243; en el punto conocido como el mico, en la vereda Platanillal, a 35 minutos de Neiva.
Se trataba de un bus tipo escalera (conocidos popularmente como 'chivas') de placas VXA 488, que viajaba de...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/IMAGEN/IMAGEN-10198244-1.png" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>El accidente se presentó en el punto conocido como el mico, en la vereda Platanillal, a 35 minutos de Neiva.<BR><BR>Se trataba de un bus tipo escalera (conocidos popularmente como 'chivas') de placas VXA 488, que viajaba desde el corregimiento de San Antonio de Anaconía hacia Neiva con pasajeros y mercados.<BR><BR>"En la vía están haciendo trabajos y un obrero me hizo la señal de pare. Cuando me dio paso, el bus se fue", dijo Juan José Perdomo, el conductor del automóvil.<BR><BR>El bus rodó unos 30 metros y el primero en salir fue el ayudante, quien sacó los heridos. "La gente gritaba y como pude salí. Con una barra abrí la puerta trasera y saqué a una señora", narró Hernán Cuellar, ayudante del bus.<BR><BR>Según el corregidor de la región, Orlando Flores, la culpa del accidente es de los atrasos en el arreglo de la vía. "Gracias a Dios no tuvimos muertos. Esto pudo haber sido una tragedia, es el colmo que los trabajos en esta vía estén tan demorados. Qué carro puede pasar por un corredor tan angosto", indicó el funcionario.<BR><BR>"Parece que por las obras y por la humedad de la quebrada la arena estaba movediza y la banca cedió, y al&nbsp; pasar, por el peso de la chiva, nos fuimos a la quebrada... Uno siente que se oscurece la vista y uno le pide a Dios, yo venía con mi esposo y mi niño, pero el señor nos salvó", contó Maria Nury Ríos.<BR><BR>Según los órganos de emergencia no hubo muertos y la mayoría de personas heridas presenta politraumatismos generales.<BR><BR>Los heridos fueron remitidos a diferentes centros asistenciales de Neiva.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>REDACCIÓN NEIVA</FONT><FONT class=textoNormal>&nbsp;</FONT></P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/neiva">Neiva</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/accidentes-de-transito">Accidentes de tránsito</category> 
</item> 
<item> 
<title>Tras un d&#237;a de fuertes protestas, la calma regres&#243; a Puerto Gait&#225;n</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/llano/protestas-en-puerto-gaitan_10194365-4</link><pubDate>2011-08-21T08:42:27Z</pubDate><description>El comercio volvi&#243; a abrir sus puertas, pues en la tarde del viernes las hab&#237;a cerrado por temor y por recomendaci&#243;n de la polic&#237;a.
Pero la situaci&#243;n mejor&#243; y se calm&#243; m&#225;s el s&#225;bado en...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/llano/IMAGEN/IMAGEN-10191984-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>El comercio volvió a abrir sus puertas, pues en la tarde del viernes las había cerrado por temor y por recomendación de la policía.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Pero la situación mejoró y se calmó más el sábado en la tarde, cuando en la catedral de Puerto Gaitán se reunieron delegados de Asojuntas, gremio que agrupa a los juntas de acción comunal de ese municipio; la directora territorial Meta del Ministerio de la Protección, Dalila Ávila; y representantes de la Personería municipal, de la alcaldía y de la curia, en cabeza del sacerdote Édison Barrios, para analizar las quejas y reclamos que hacen la comunidad y los obreros de las firmas contratistas del petróleo.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Así lo explicó el sacerdote Barrios, quien dijo que hay un ambiente tranquilo y que la principal condición que se pidió al inicio de la reunión consistió en dejar claro que no se iban a permitir actos vandálicos o vías de hecho como ocurrió el viernes luego de bloquear el paso sobre el puente que está en el río Manacacías y que comunica a ese poblado con el campo Rubiales.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>La reunión buscó sentar a los activistas de la protesta, escucharlos y lograr un espacio para la concertación y el diálogo pacífico y respetuoso.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Como se recordará, los disturbios y las revueltas que sucedieron en ese municipio del oriente del Meta obligaron a que las autoridades decretaran el toque de queda y a que la séptima brigada del Ejército prohibiera el porte de armas de fuego durante 12 días, (desde el viernes&nbsp; y hasta el 30 de agosto).</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Las revueltas comenzaron cuando unas 150 personas se empezaron a agrupar en distintos sitios del pueblo para protestar y reclamar debido a la ausencia de respuestas a las peticiones de los trabajadores y a la no contratación de personas de la región para laborar en las petroleras que trabajan en la zona.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Este ambiente provocó que los ánimos volvieran a caldearse y se tomara la decisión de bloquear el paso por algunas calles del municipio. Luego, algunos montaron barricadas e incendiaron llantas. En calles donde están ubicadas las sedes bancarias y el puesto de salud atravesaron dos busetas dos camionetas y una tractomula con las llantas pinchadas, impidiendo el tránsito por ese sector.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>RUBÉN DARÍO ROMERO<BR>CORRESPONSAL DE EL TIEMPO</FONT></P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/puerto-gaitan">Puerto Gaitán </category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/protestas-y-manifestaciones">Protestas y manifestaciones</category> 
</item> 
<item> 
<title>Capturan en C&#250;cuta a dos extraditables requeridos por Venezuela</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/oriente/capturan-en-cucuta-a-dos-extraditables-requeridos-por-venezuela_10192844-4</link><pubDate>2011-08-21T08:46:20Z</pubDate><description>Personal de la Dij&#237;n proveniente de Bogot&#225; realiz&#243; este viernes la captura de Irma Ayd&#233; Parada Caballero, alias 'La Turca', de 29 a&#241;os y Ciro Alfonso Prada Mart&#237;nez, de 35, quienes son requeridos en extradici&#243;n por el Gobie...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Personal de la Dijín proveniente de Bogotá realizó este viernes la captura de Irma Aydé Parada Caballero, alias 'La Turca', de 29 años y Ciro Alfonso Prada Martínez, de 35, quienes son requeridos en extradición por el Gobierno de Venezuela.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>La aprehensión de estas personas se realizó en los barrios Aeropuerto y Molinos Norte, en el noroccidente de Cúcuta, en cuya labor intervino personal de inteligencia de la Policía Metropolitana de esta ciudad.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Contra los capturados pesa una circular roja expedida por la Organización Internacional de Policía Criminal (Interpol) y son requeridos por los delitos de tráfico ilícito de estupefacientes, tráfico de armas, municiones y explosivos y concierto para delinquir en Venezuela, donde tenían su accionar en Baruta, en el estado Miranda.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>La extradición de los presuntos traficantes se cumpliría en los próximos días, con lo cual Colombia mantiene la cooperara con Venezuela en la captura de personas requeridas judicialmente por el gobierno del presidente Hugo Chávez.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Con estas nuevas capturas, ya son cinco los requeridos por Estados Unidos y Venezuela que han sido capturados en el presente año en Norte de Santander con fines de extradición.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>REDACCIÓN CÚCUTA</FONT></P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/cucuta">Cúcuta</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/extradiciones">Extradiciones</category> 
</item> 
<item> 
<title>Confirman orden de arresto contra el Gobernador del Meta</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/llano/confirman-orden-de-arresto-contra-el-gobernador-del-meta_10193464-4</link><pubDate>2011-08-21T08:43:50Z</pubDate><description>El Tribunal Administrativo del Meta confirm&#243; la orden de arresto contra V&#225;squez, por cuenta de una tutela emitida inicialmente por el Juzgado S&#233;ptimo Contencioso Administrativo al proteger los derechos de una desplazad...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/llano/IMAGEN/IMAGEN-10193504-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>El Tribunal Administrativo del Meta confirmó la orden de arresto contra Vásquez, por cuenta de una&nbsp;tutela emitida inicialmente por el Juzgado Séptimo Contencioso Administrativo al proteger los derechos de una desplazada.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Fuentes judiciales informaron que el Juzgado notificará a la Policía para que haga efectivo el fallo judicial el lunes en la mañana. Abogados expertos en derecho administrativo explicaron que contra el fallo no procede recurso alguno.&nbsp;&nbsp; </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>La mujer, identificada como Hercilia David Villa, instauró la acción de tutela contra la Gobernación del Meta para reclamar sus derechos a ser vinculada al programa de proyectos productivos autosostenibles para población desplazada. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>A pesar de que Hercilia reclamó los beneficios a través de un derecho de petición, en la Gobernación no respondieron su demanda. Fue entonces cuando la mujer interpuso una acción de tutela. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El Juzgado Séptimo Administrativo concedió la tutela y el Tribunal la confirmó el pasado mes de mayo. En razón a que no le cumplieron, Hercilia David Villa inició este mes el proceso de desacato ante el despacho de primera instancia. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Luego de que el Juzgado ordenara el arresto de tres días al mandatario de los metenses, la decisión pasó a consulta del Tribunal y la corporación lo confirmó.</FONT></P>

<P>REDACCIÓN LLANO 7 DÍAS</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/meta">Meta</category> 
</item> 
<item> 
<title>Encuentran seis cad&#225;veres en un ca&#241;aduzal de Bugalagrande (Valle)</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cali/encuentran-seis-cadaveres-en-un-canaduzal-de-bugalgrande-valle_10189524-4</link><pubDate>2011-08-20T08:25:30Z</pubDate><description>Las primera versiones indican que al parecer la camioneta hab&#237;a sido abandonada el jueves, pero la comunidad solo se percat&#243; hasta hoy en la tarde y dio aviso a la Polic&#237;a.
El coronel Carlos Antonio Guti&#233;rrez, subcomandante de la Polic&#237;a V...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P>Las primera versiones indican que al parecer la camioneta había sido abandonada el jueves, pero la comunidad solo se percató hasta hoy en la tarde y dio aviso a la Policía.</P>

<P>El coronel Carlos Antonio Gutiérrez, subcomandante de la Policía Valle, dijo que un campesino de la zona dio aviso sobre las&nbsp;12:30 del día al comandante de la&nbsp;Estación de&nbsp;Bugalagrande.</P>

<P>"El hombre indicó&nbsp; que en&nbsp;la vereda La María, entre los cañaduzales se encontraba una camioneta prendida. En efecto al trasladarse al sitio los uniformados encuentran la camioneta prendida y se encuentran los cuerpos", dijo el oficial.</P>

<P>Las víctimas,&nbsp;personas en edades que oscilan entre los 25 y los 40 años, presentan impactos de arma de fuego, pero no tienen señales de tortura.</P>

<P>Inicialmente se habla que las víctimas serían los hermanos Primitivo y Flor Edith Portillo,&nbsp;Juan Denis Alexis, Filadelfo Lagos y un hombre de nombre Alfonso.</P>

<P>Estas personas habían llegado de Popayán y su destino sería el Eje Cafetero</P>

<P>Personal de policía judicial, Medicina Legal&nbsp;y de inteligencia de la Policía adelantaban el levantamiento de los cuerpos.</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/masacres-en-colombia">Masacres en Colombia</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/cadaveres">Cadáveres</category> 
</item> 
<item> 
<title>Ibagu&#233; tendr&#237;a intercambios acad&#233;micos con Brasil</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/tolima/ibague-tendria-intercambios-academicos-con-brasil_10193104-4</link><pubDate>2011-08-21T08:55:18Z</pubDate><description>Durante su agenda cumplida en Brasil, el mandatario Jes&#250;s Mar&#237;a Botero Guti&#233;rrez, adelant&#243; un convenio de cooperaci&#243;n e intercambio acad&#233;mico con la Facultad de Educaci&#243;n Superior de Paran&#225;, que se destaca en Econ...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/tolima/IMAGEN/IMAGEN-10193245-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Durante su agenda cumplida en Brasil,&nbsp;el mandatario&nbsp;Jesús María Botero Gutiérrez, adelantó un convenio de cooperación e intercambio académico con la Facultad de Educación Superior de Paraná, que se destaca en Economía, Contabilidad, Ciencias Actuariales, Negocios Internacionales, Administración de Empresas, Administración Hospitalaria, Sistemas de Información, y Derecho.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El propósito del acuerdo es que los jóvenes ibaguereños puedan acceder a programas de educación superior respaldados por la administración municipal. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Durante la firma del acuerdo estuvo presente el presidente de la Facultad de Educación Superior de Paraná, Antonio Carlos Morozowski,el director administrativo de la Fundación, Luiz Fernando Ferreira Da Costa, y la secretaria de Apoyo a la Gestión de Ibagué, Martha Peña Torres.</FONT></P>

<P><STRONG>En la búsqueda de nuevos inversionistas para la ciudad</STRONG></P>

<P>El acuerdo de intención se dio en el marco de una visita que hizo el Alcalde de la capital tolimense al vecino país para promocionar la ciudad y atender una invitación gubernamental. "Brasil es una potencia comercial, es catalogado el país del futuro, lo que nos animó con un equipo económico a mostrar las fortalezas de la ciudad para incentivar la inversión de esta Nación hermana en nuestro territorio, nosotros tenemos mucho para ofrecer, turismo de categoría, buen clima, facilidades para la inversión, excelente ubicación y vías en doble calzada que nos acercan más a la capital de la República y el Puerto de Buenaventura", afirmó el mandatario local. </P>

<P>REDACCIÓN TOLIMA</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/becas">Becas</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/brasil">Brasil</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/estudiantes-universitarios">Estudiantes universitarios</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/estudiantes">estudiantes</category> 
</item> 
<item> 
<title>'Pereira, el punto de partida', exposici&#243;n en el aeropuerto Mateca&#241;a</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/eje-cafetero/exposicion-fotografica-en-el-aeropuerto-matecana_10191060-4</link><pubDate>2011-08-20T05:06:40Z</pubDate><description>Tres miradas sobre este fen&#243;meno es el proyecto que uni&#243; a fot&#243;grafos de Espa&#241;a y Colombia en una exposici&#243;n y un libro. el s&#225;bado se abre la muestra en el Aeropuerto Mateca&#241;a, de Pereira, el punto de partida.
En e...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/eje-cafetero/IMAGEN/IMAGEN-10190786-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><STRONG>Tres miradas sobre este fenómeno es el proyecto que unió a fotógrafos de España y Colombia en una exposición y un libro</STRONG>. el sábado se abre la muestra en el Aeropuerto Matecaña, de Pereira, el punto de partida.</P>

<P><STRONG>En el 2000, cansada de no conseguir empleo como docente, Sandra Toro dejó Pereira y se fue a Madrid a trabajar de empleada doméstica</STRONG>, mientras su familia se encargaba de su pequeña hija. Por la misma época, el fotógrafo colombiano Manuel Saldarriaga vio cómo miles de compatriotas emigraban a España, y el madrileño Miguel Cordero presenció el desembarco de colombianos en su país, para hacer trabajos que los españoles no querían.<BR><BR><STRONG>Todos son parte de un mismo fenómeno: la inmigración, y representan tres perspectivas de esta situación, de la que a menudo se conocen cifras, pero pocos rostros</STRONG>.<BR><BR>Se unieron, años después, en el libro Un hecho, tres miradas, que convocó a 10 mujeres pereiranas en Madrid y a sus familias en Pereira, a un fotógrafo colombiano y a uno español para interpretar lo que ocurre emocional y socialmente a cada lado del Atlántico. <BR><BR>Por iniciativa de la periodista colombiana Verónica Durán y de la Asociación Fusionarte, respondieron mediante fotografías a 10 preguntas sobre el significado del amor, la soledad, la felicidad, la libertad, el maltrato y la seguridad. Querían enaltecer el esfuerzo de las inmigrantes. Sus historias son este libro de 153 páginas.<BR><FONT class=intertitulo><BR>El rostro de las remesas<BR></FONT><BR><STRONG>Sandra viajó a España por un año, pensando recoger dinero y regresar con su hija de 5 años</STRONG>. Al segundo año se dijo: 'Mi hija necesita con qué crecer'; al tercero: 'Ya casi empieza a estudiar', y así. Hasta que completó 11 en Madrid.<BR><BR>"<STRONG>Era maestra y vine acá a hacer lo que nunca pensé en Colombia, una 'chacha'</STRONG> (empleada doméstica). Antes, cuidaba niños y era traumático pensar que estaba lejos de mi hija. Nadie sabe lo duro que es", cuenta, desde el barrio madrileño Ciudad de Los Ángeles.<BR><BR><STRONG>En Pereira, Clara Franco, la madre de Sandra, sabía del sufrimiento cada que la pequeña María Fernanda le preguntaba por su madre</STRONG>. "Cuando la niña veía un avión y decía: 'Mamita, bájese ya, bájese ya, se me partía el corazón", cuenta, desde el barrio Hamburgo, de Pereira. Aún lo recuerda y llora. María Fernanda está por cumplir 15 años.<BR><BR>Es el principal costo de la inmigración, madres que se alejan de sus hijos y abuelos como Clara, que vuelven a ser padres a pesar de su edad. Las historias de Rubby, Idalí o Piedad Elena.... <BR><BR>Para Miguel Cornejo, el fotógrafo español, la tenacidad de estas mujeres fue un descubrimiento. <BR><BR>"<STRONG>Una cosa es saber cuántos inmigrantes hay aquí y otra, poder ver sus realidades</STRONG>, entrar a sus casas, darme cuenta de que estas mujeres renuncian a su juventud para que sus familias tengan una vida digna y no se lamentan", dijo desde Madrid.<BR><BR><STRONG>Pero también pudo viajar a Pereira y constatar que no siempre las familias saben del sacrificio y reciben las remesas como subsidios</STRONG>.<BR><BR>"Creía que eran mujeres con un perfil menos generoso y más ambicioso: no vienen a buscar fortuna. También me impactó que en algunos casos las familias no son conscientes y dejan de trabajar para recibir las remesas", dice Miguel.<BR><BR>Por otro lado, la experiencia para el fotógrafo colombiano Manuel Saldarriaga fue la de sentirse como un inmigrante más.<BR><BR>"<STRONG>Sentí por unos días la soledad que ellas viven al llegar</STRONG>. Aunque la idea era hacer una interpretación con las preguntas, logré contacto con algunas de las mujeres en Madrid y vi que solo trabajan, y que a veces ni conocen la ciudad. Van de la casa al trabajo y nada más".<BR><BR><STRONG>Las inmigrantes también recibieron una cámara y capacitación para manejarla</STRONG>. Para ellas, la soledad quedó representada en una banca del parque El Retiro, la seguridad en un carné de residencia, el amor en cuidar a los niños de otros, que les recordaban a los propios. <BR><BR>Lo mismo que sus familias, cuyas fotografías reflejan recuerdos de lugares y referentes de Pereira, más color y alegría, en algunos casos.<BR><BR><STRONG>Son 70 imágenes con esa triple mirada que van a estar durante un año en el Aeropuerto Matecaña</STRONG>, símbolo de las despedidas, tan comunes en la capital de Risaralda, la segunda ciudad generadora de emigrantes en América Latina, puestas ahí para recordarnos el precio de la inmigración.</P><FONT class=intertitulo>

<P>El alma del proyecto</P>

<P></FONT><STRONG>Verónica Durán, periodista colombiana y presidenta de la Asociación Fusionarte, es quien está detrás de este proyecto, que cuenta con el apoyo de la Comunidad de Madrid y el patrocinio de entidades privadas de Colombia y España</STRONG>. "Queremos crear conciencia en las sociedades de origen y acogida sobre el fenómeno de la migración y sobre cómo este incide en las vidas de los que se van y los que se quedan", explica.</P>

<P>CATALINA OQUENDO B.<BR>CULTURA Y ENTRETENIMIENTO</P><ul><li><a href="">Experta en ley de inmigraci&#243;n y ciudadan&#237;a canadiense en Cali</a></li> 
<li><a href="">Controvertida ley de inmigraci&#243;n de Florida a un paso de ser aprobada </a></li> 
<li><a href="">Nacimientos de hispanos en EE. UU. superan a la inmigraci&#243;n</a></li> 
<li><a href="">Donmat&#237;as, tras el 'karma' de migraci&#243;n al extranjero</a></li> 
<li><a href="">La UE dice que el delito de inmigraci&#243;n irregular italiano es ilegal</a></li> 
<li><a href="">Comit&#233; da luz verde a pol&#233;mico proyecto ley de inmigraci&#243;n en Florida</a></li> 
</ul>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/exposicion-de-fotografia">Exposición de fotografía</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/pereira">Pereira</category> 
</item> 
<item> 
<title>Un deportista que desaf&#237;a sus l&#237;mites</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/medellin/un-deportista-que-desafia-sus-limites_10195751-4</link><pubDate>2011-08-21T08:35:27Z</pubDate><description>Se necesitan dos personas para levantar de la silla de ruedas y meter a la piscina a Luis Eduardo Rojas, campe&#243;n nacional de nataci&#243;n de personas en situaci&#243;n de discapacidad en los &#250;ltimos siete a&#241;os y ficha de Colombia en...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/medellin/IMAGEN/IMAGEN-10195752-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Se necesitan dos personas para levantar de la silla de ruedas y meter a la piscina a Luis Eduardo Rojas, campeón nacional de natación de personas en situación de discapacidad en los últimos siete años y ficha de Colombia en Sao Paulo, en un torneo preparatorio para los Juegos Panamericanos de Guadalajara. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Perdió la movilidad de todo su cuerpo en 1995, tras un accidente en una playa de San Andrés. "Salí corriendo e hice un clavado, pero una ola me golpeó fuertemente en la cabeza, lo que me ocasionó una elongación cervical y quede cuadripléjico", recuerda. A pesar de que el diagnóstico de su fisiatra fue desalentador, pues le dijo que a duras penas podría mover los ojos y la boca, Rojas no se dejó vencer. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Su amor por el agua era más fuerte. A los 10 años conoció las piscinas y en poco tiempo ya estaba en la Liga de Natación de Antioquia. Cuando cumplió 12, ingresó a la Selección Departamental. Así inició la racha ganadora que siempre lo ha caracterizado. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>En ese tiempo, fue ocho veces campeón nacional de waterpolo y a los 19 años se colgó la medalla de oro del campeonato Centroamericano de ese deporte. Pero quería llegar más lejos: se dedicó a entrenar taekwondo y full contact, y se quedó con todos los torneos departamentales de artes marciales que se realizaron entre 1983 y 1987. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Y aunque ese accidente le cambió la vida, nunca abandonó el espíritu de competencia y las ansias de campeón que lo caracterizaron durante sus años previos como deportista. </FONT></P><FONT class=intertitulo>

<P>Recuperación lenta</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>En un principio, y con la compañía inseparable de su hermano Jorge, observaba la piscina que lo vio convertirse en un campeón y pensaba: "Si me quitó el movimiento, también deberá devolverme la vida", comenta con alegría.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Recuerda que ingresó por primera vez al agua con la ayuda de otros amigos deportistas. Con los días, empezó a flotar y, según él, fue sintiendo cómo, poco a poco, sus brazos recobraban vida. "Empecé moviendo los hombros, luego los brazos; hasta que volví a entrenar".</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Con la ayuda del entrenador de la Selección Colombia de Natación, José Néber Arias Méndez, y quien fue su mentor cuando Rojas tenía 12 años, el deportista empezó a mejorar sus tiempos. "Logré corregirle unos movimientos que iban en contra de la velocidad. Le exigía unos tiempos y con su tenacidad logró romper sus propios límites", dice, con orgullo, el entrenador. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Es tanta la admiración de Méndez por Rojas que en los últimos días ha pensado retirarse de su trabajo como entrenador de la Selección para dedicarse a perfeccionar el nado de su pupilo. "Mirando el ranking mundial, él tiene la capacidad de ser un campeón entre campeones, por eso quiero pulir su técnica", expresa. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Rojas está en la categoría S1, en la que participan quienes sufren de parálisis cerebral o cuadriplejía. Tras una pelea jurídica con el Comité Paralímpico Colombiano, que en un principio le negó el aval para representar a Colombia en el Circuito Lotería Caixa, Rojas logró, con un derecho de petición, acceder al torneo que se realiza la primera semana de septiembre en Sao Pablo (Brasil), que sirve como preparatorio para los Panamericanos de Guadalajara (México), que se disputarán en noviembre.</FONT></P><FONT class=intertitulo>

<P>Transmitir sus vivencias a otros</FONT></P>

<P>De 41 años, Rojas no sólo se dedica al deporte. Es profesional en administración de empresas y su experiencia lo ha llevado a tener un sueño: dar conferencias en empresas y universidades sobre su vivencia y superación. "Quisiera tener una cita con el presidente, Juan Manuel Santos, para mostrarle el Programa Especializado en Atención al Discapacitado (Progresar), una opción con la que busco aportar para la rehabilitación física y psicosocial de las personas en situación de discapacidad", concluye.</P>

<P>YEISON GUALDRÓN<BR>CORRESPONSAL DE&nbsp;EL TIEMPO</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/discapacidad">Discapacidad</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/deportes">Deportes</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/natacion">Natación</category> 
</item> 
<item> 
<title>Protestas contra compa&#241;&#237;as petroleras sacuden a Puerto Gait&#225;n</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/llano/protestas-sacuden-a-puerto-gaitan_10190726-4</link><pubDate>2011-08-20T15:22:40Z</pubDate><description>Los disturbios y las revueltas, que volvieron a sacudir ayer a Puerto Gait&#225;n (Meta), obligaron a que las autoridades decretaran el toque de queda y a que la S&#233;ptima Brigada del Ej&#233;rcito prohibiera el porte de armas de fuego desde ...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/llano/IMAGEN/IMAGEN-10191031-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><STRONG>Los disturbios y las revueltas, que volvieron a sacudir ayer a Puerto Gaitán (Meta),</STRONG> obligaron a que las autoridades decretaran el toque de queda y a que la Séptima Brigada del Ejército prohibiera el porte de armas de fuego desde hoy hasta el 30 de agosto.<BR><BR>Las revueltas comenzaron hacia el mediodía, <STRONG>con cerca de 150 personas que en distintos sitios del pueblo</STRONG> hicieron grupos para protestar, lo que posteriormente terminó en enfrentamientos con la Fuerza Pública, que dispersó a la multitud con gases lacrimógenos.<BR><BR>Luego, algunos montaron barricadas e incendiaron llantas, y en una calle donde están ubicadas las sedes bancarias <STRONG>atravesaron dos busetas, dos camionetas y una tractomula con las llantas</STRONG> pinchadas, para impedir el tránsito por ese sector.<BR><BR>Algunos pobladores señalaron que la situación se volvió a 'prender' debido a la ausencia de respuestas a las peticiones de los trabajadores y a la no contratación de personas de la región en las petroleras.<BR><BR>Edison Barrios, sacerdote de la catedral y responsable de coordinar las 8 mesas temáticas de concertación que <STRONG>expusieron la situación social y económica del pueblo,</STRONG> instaladas tras la visita del 3 de agosto del vicepresidente de la República, Angelino Garzón, dijo que la situación es bien delicada. "A estas alturas del partido ya no se sabe quiénes son los que protestan", dijo.<BR><BR>Además, algunos <STRONG>manifestantes atacaron a piedra la sede política de uno de los aspirantes a la alcaldía de ese municipio</STRONG> y otros bloquearon el paso por algunas calles del municipio y el puente que hay sobre el río Manacacías, que une a esta población con el campo Rubiales<STRONG>. Esto provocó que entre unas 300 y 400 tractomulas cargadas con cerca de 75.000 barriles de crudo quedaran bloqueadas.<BR><BR></STRONG>Las reclamaciones en ese municipio petrolero se iniciaron a finales de junio pasado, con cerca de 1.200 contratistas de la firma Cepcolsa, <STRONG>que entraron en huelga porque no les arreglaron las condiciones laborales,</STRONG> que pedían mejores sueldos, que contrataran mano de obra local, y un horario de trabajo más justo.<BR><BR>Cuando Garzón estuvo en la población, se acordó instalar una mesa de concertación y diálogo para que la presidiera Francisco Lloreda, alto consejero para la Convivencia y la Seguridad. Anoche, Lloreda rechazó la utilización de las "vías de hecho" y dijo que el Gobierno ha procedido de acuerdo&nbsp;a lo acordado con la comunidad. Agregó que el Gobierno estudia más de 115 inquietudes y Minprotección ha realizado más de 162 visitas. </P>

<P><STRONG>REDACCIÓN LLANO 7 DÍAS</STRONG></P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/puerto-gaitan">Puerto Gaitán </category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/toque-de-queda">Toque de queda</category> 
</item> 
<item> 
<title>Coldeportes no avala uso del estadio Pascual Guerrero en conciertos</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cali/estadio-pascual-guerrero-no-disponible-para-conciertos-_10185266-4</link><pubDate>2011-08-20T05:50:02Z</pubDate><description>El funcionario, en una declaraci&#243;n a Caracol Radio y Canal Caracol, dijo que si se usan los estadios Pascual Guerrero, de Cali, y Hern&#225;n Ram&#237;rez Villegas, de Pereira, renovados por el Mundial Sub 20, proceder&#237;a a pedir...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/cali/IMAGEN/IMAGEN-10192104-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>El funcionario, en una declaración a Caracol Radio y Canal Caracol, dijo que si se usan los estadios&nbsp;Pascual Guerrero, de Cali, y Hernán Ramírez Villegas, de Pereira, renovados por el Mundial Sub 20, procedería a pedir&nbsp;investigaciones a la Procuraduría General de la Nación.</FONT></P>

<P>El secretario de Recreación&nbsp; Deporte, Diego Cardona, dijo que se espera un diálogo con&nbsp;Clopatofsky porque&nbsp;el estadio fue renovado con una alta inversión del municipio&nbsp;y los aportes del Gobierno nacional. La idea es que sea un escenario para&nbsp;el deporte y la cultura.&nbsp;&nbsp;</P>

<P><FONT class=textoNormal>El secretario de Cultura y Turismo, Carlos Rojas, dijo el&nbsp;Pascual ha sido escenario de conciertos y fiestas. Fue renovado para convertirse en una unidad del deporte y la cultura con biblioteca y museo. Ahora está allí&nbsp;el Túnel de la Ciencia.</FONT></P><FONT class=textoNormal>

<P><FONT class=textoNormal>El XV Festival Petronio Álvarez está previsto desde el próximo miércoles del 24&nbsp;de agosto.</FONT></FONT></P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/jairo-clopatofsky">Jairo Clopatofsky</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/coldeportes">Coldeportes</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/estadio-pascual-guerrero">Estadio Pascual Guerrero</category> 
</item> 
<item> 
<title>Alonso trastea desde personas hasta neveras por las monta&#241;as de Huila</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/el-hombre-que-carga-la-vida-de-una-vereda-_10184605-4</link><pubDate>2011-08-19T06:16:17Z</pubDate><description>El vecino que requiere la espalda de Alonso lo busca desde la noche anterior para informarle el destino, el tipo de mercanc&#237;a y su peso. El carguero de San Bartolo parte antes de que salga el sol, desde su humilde rancho...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/IMAGEN/IMAGEN-10184644-1.png" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<p>

	El vecino que requiere la espalda de Alonso <strong>lo busca desde la noche anterior para informarle el destino, el tipo de mercanc&iacute;a y su peso.</strong> El carguero de San Bartolo parte antes de que salga el sol, desde su humilde rancho en una monta&ntilde;a donde vive con su cuarta mujer, una anciana de 81 a&ntilde;os.<br />

	<br />

	Alonso Guti&eacute;rrez Arias carga en su espalda enfermos, <strong>electrodom&eacute;sticos, cosechas, mercados, maquinaria y materiales de construcci&oacute;n</strong> durante varias horas y por caminos de herradura.<br />

	<br />

	<strong>&Eacute;l es la mula humana que recorre con destreza los caminos estrechos y solitarios de San Bartolo,</strong> una vereda escondida en el l&iacute;mite entre Huila y Caquet&aacute;, a la que solo le quedan 31 casas, que est&aacute;n habitadas por viejos y 25 ni&ntilde;os.<br />

	<br />

	La electricidad lleg&oacute; hace 8 a&ntilde;os, <strong>pero San Bartolo sigue siendo un territorio olvidado,</strong> al que el invierno le destruy&oacute; los pocos caminos de herradura que le quedaban.<br />

	<br />

	A sus 58 a&ntilde;os, a Alonso lo &uacute;nico que le falta es la dentadura. Mide 1,73 metros de estatura, calza 41, tiene manos gigantes y callosas, contextura gruesa y siempre lleva machete al cinto, fiel reflejo de la rudeza en las labores del campo.<br />

	<br />

	A la mula humana <strong>se le ve desde primeras horas de la madrugada deambular por estos caminos, cargando bultos de fr&iacute;jol o caf&eacute;,</strong> o a do&ntilde;a Nubia Garz&oacute;n, una mujer que enferm&oacute; de gota hace 10 meses y que semanalmente debe viajar a Neiva para los controles m&eacute;dicos. Cuentan que desde que la regi&oacute;n tuvo luz, <strong>todas las neveras han llegado hasta los hogares gracias a la espalda de don Alonso.</strong><br />

	<br />

	&quot;Es el &uacute;nico por ac&aacute; que le sube a uno los corotos. Los pocos que tienen mulas no las prestan, que porque la gente se las maltrata&quot;, alega el profesor Freddy, de la escuelita primaria.<br />

	<br />

	&quot;Es lo &uacute;nico que s&eacute; hacer. Tambi&eacute;n desyerbo y cojo caf&eacute;. Lo que no s&eacute; trabajar es en construcci&oacute;n&quot;, dice el carguero, <strong>nacido en Rivera (Huila) en 1953 y quien agrega que tambi&eacute;n ha realizado este trabajo en plazas de mercado.</strong><br />

	<br />

	El peso determina el valor. &quot;Por una carga de 5 arrobas cobro 20 mil pesos, y de ah&iacute; pa&#39; arriba&quot;.<br />

	<br />

	&quot;Antes, cuando era m&aacute;s joven, me terciaba hasta cuatro viajes diarios y me alcanc&eacute; a cargar hasta 12 arrobas&quot;, aclara el viejo.<br />

	<br />

	Dice que lleva 35 a&ntilde;os gan&aacute;ndose el sustento diario de esta forma; sin embargo, su pobreza es tal que solo cuenta con 6 mudas de ropa, y la casa donde vive es de su actual mujer. <strong>Brenda y Kike, sus perros, son su compa&ntilde;&iacute;a y gu&iacute;a en el camino.</strong> &quot;No tengo nada, pero tampoco le he robado a nadie y Diosito y la vida me han bendecido con salud&quot;, remata.</p>

]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/huila">Huila</category> 
</item> 
<item> 
<title>Se acerca el Encuentro de Afrodescendientes</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cali/encuentro-de-afrodescendientes_10189286-4</link><pubDate>2011-08-20T06:02:30Z</pubDate><description>La gran familia africana, extendida por los dos continentes, se reunir&#225; en La Sucursal del Cielo para atar sus redes de hermandad por el planeta.
Las comunidades negras, raizales y palenqueras se dar&#225;n cita en el Centro de Eventos Valle de...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P>La gran familia africana, extendida por los dos continentes, se reunirá en La Sucursal del Cielo para atar sus redes de hermandad por el planeta.</P>

<P>Las comunidades negras, raizales y palenqueras se darán cita en el Centro de Eventos Valle del Pacífico para participar en el Encuentro Iberoamericano de Culturas y Comunidades Afrodescendientes que organiza el Ministerio de Cultura, con el apoyo de la Gobernación del Valle del Cauca y la Alcaldía de Santiago de Cali.</P>

<P>El encuentro es realizado con el fin de visualizar, intercambiar y debatir las políticas públicas de inclusión, los dispositivos contra la discriminación racial, las formas propias de gobernabilidad y los aportes de las comunidades en la construcción de las naciones de la región.</P>

<P>A partir del lunes 22, en horas de la&nbsp;mañana y hasta el miércoles 24, líderes políticos, culturales y sociales provenientes de 12 países harán parte de este evento, realizado en el marco del Año Internacional de los Afrodescendientes 2011, declarado por la Unesco.</P>

<P>El espacio para el debate se dispondrá en cinco mesas temáticas y tres de debate abierto. Además habrá presentaciones musicales y culturales para amenizar el Encuentro. </P>

<P>En Valle del Pacífico serán acomodados 60 puestos para mostrar los proyectos e iniciativas artísticas, culturales y de emprendimiento de las comunidades en cuestión.</P>

<P>El público en general podrá disfrutar de las ofertas culturales y las presentaciones artísticas con entrada gratuita.</P>

<P>Consulte más detalles del evento en: Centro de Eventos Valle del Pacífico. Calle 15 No. 26-120, Autopista Cali - Yumbo. Teléfonos: 6411 000 ó 6411008. Sitio web: <a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.mincultura.gov.co" target=_blank>www.mincultura.gov.co</A></P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/centro-de-eventos-valle-del-pacifico">Centro de eventos Valle del Pacífico</category> 
</item> 
<item> 
<title>Rodrigo Guerrero y Susana Correa pedir&#225;n reconteo de firmas</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cali/campana-para-alcaldia-de-cali_10191049-4</link><pubDate>2011-08-22T00:21:37Z</pubDate><description>La no certificaci&#243;n de las firmas en las candidaturas de Rodrigo Guerrero y Susana Correa dej&#243; en ascuas a esas campa&#241;as y cambi&#243; el panorama del proceso electoral en Cali.
Desde la ma&#241;ana del viernes empezaron los rumores hasta ...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P>La no&nbsp;certificación de las firmas en las candidaturas de Rodrigo Guerrero y Susana Correa dejó en ascuas a esas campañas y cambió el panorama del proceso electoral en Cali.</P>

<P>Desde la mañana del&nbsp;viernes empezaron los rumores hasta las 5:00 de la tarde cuando la Registraduría confirmó que a cinco de 199 aspirantes, que se inscribieron por firmas en el país, no les fue certificado el trámite. La entidad oficial informó que no se cumplieron todos los requisitos fijados por la Ley 130 de 1994 y demás normas vigentes. </P>

<P>Guerrero, quien fue alcalde entre 1992 y 1994, edijo que "cuando decidimos la inscripción por firmas de la candidatura del doctor Guerrero, se formó un grupo especializado en revisar cada una de ellas que se recolectaron, precisamente para evitar que se produjeran incidentes como el que ahora se está presentando...&nbsp; Extraña el dictamen anunciado por la Registraduría Nacional, al desconocer el derecho a elegir y ser elegido consagrado en la Constitución Nacional". </P>

<P>&nbsp;El candidato calificó de&nbsp;irregular el procedimiento porque fue comunicado en forma&nbsp;verbal y debería ser&nbsp;n un documento expedido por la Registraduría regional y, en cambio, lo hicieron en Bogotá. "Acudiremos a los&nbsp;recursos que otorga la ley. Primero pediré una&nbsp;tutela porque me están violando el derecho al debido proceso y el derecho a ser elegido".</P>

<P>La Dirección del Censo Electoral de la Registraduría Nacional no certificará una proporción superior al 60 por ciento de las firmas. </P>

<P>Mientras que la candidata Correa, que se inscribió por 'Firme por Cali', dijo que "nuestra campaña fue inscrita el pasado 8 de julio de 2011 a través de 152 mil firmas&nbsp; estampadas en 16 mil 435 folios, de caleños y caleñas reales, de carne y hueso, que respaldan nuestra propuesta tal cual lo hemos indicado desde el principio, la campaña posee las copias respectivas de las firmas".</P>

<P>Anotó que "la&nbsp;recolección de firmas fue verificada por nosotros, si no nos hubiéramos demorados más de dos meses en recolectar las firmas, si no las hubiéramos verificado con el censo electoral, nombre con cédula, hoy podríamos estar sufriendo miedo. Pero estamos seguros que el trabajo se hizo bien". Y aseguró que pueden haber manos oscuras.</P>

<P>"En Cali hay abogados queriendo ganar en el escritorio lo que no pueden en las urnas, la alcaldía de Cali no puede quedar en manos de unos cuantos que quieren eliminar los candidatos decentes", dijo Correa.</P>

<P>Mientras tanto, otras 59 inscripciones ya fueron certificadas y hay 135 en revisión. Entre ellas se cuentan las de Argemiro Cortés y Fabio Cardozo.</P>

<P>Un equipo de expertos en las oficinas de la Registraduría del Estado Civil de Bogotá están encargados de "verificar los datos, que no se presenten firmas repetidas, que los apoyos correspondan al censo electoral del municipio y un análisis grafológico para comprobar que no hay 'planas' o conjunto de firmas hechas por un mismo amanuense".&nbsp;</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/alcaldia-de-cali">Alcaldía de Cali</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/elecciones-de-alcalde">Elecciones de alcalde</category> 
</item> 
<item> 
<title>Detenidos dos j&#243;venes por crimen de patinador en Cali</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cali/detenidos-jovenes-por-crimen-de-patinador-en-cali_10189104-4</link><pubDate>2011-08-20T05:55:17Z</pubDate><description>La Polic&#237;a inform&#243; que en entre las calles 121 y 123 con carrera 25A del barrio Desepaz dio captura a dos j&#243;venes identificados como 'Gaviria' y de 'Stiven'.
Los hechos ocurrieron el pasado 3 de julio cuando Lastre Barco, de la L...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P>La Policía informó que en entre las calles 121 y 123 con carrera 25A del barrio Desepaz dio captura a&nbsp;dos jóvenes identificados como 'Gaviria' y de 'Stiven'.</P>

<P>Los hechos ocurrieron el pasado 3 de julio cuando&nbsp;Lastre Barco, de la Liga de Patinaje del Valle, regresaba de una fiesta y transitaba por&nbsp;la calle 120M con carrera 22.</P>

<P>La versión indica&nbsp;que, en circunstancias no clarificadas, habría sido agredido a bala por dos hombres.&nbsp;</P>

<P>A partir de un seguimiento y la recolección de pruebas, el juzgado 29 Penal Municipal con Función de Control de Garantías de Cali ordenó las dos capturas por&nbsp;los delitos de homicidio agravado y fabricación, tráfico y porte de armas de fuego o municiones. <BR></P>]]></content:encoded> 
</item> 
<item> 
<title>Nuevos enfrentamientos entre polic&#237;as y manifestantes en Puerto Gait&#225;n</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/llano/manifestaciones-en-puerto-gaitan-contra-las-companias-petroleras_10185664-4</link><pubDate>2011-08-20T00:13:28Z</pubDate><description>Los disturbios y las revueltas que sucedieron esta tarde en ese municipio del oriente del Meta (280 kil&#243;metros de Bogot&#225;) obligaron a que las autoridades decretaran el toque de queda y a que la s&#233;ptima brigada del Ej&#233;rcito prohibiera el porte de a...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/llano/IMAGEN/IMAGEN-9948644-1.png" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P>Los disturbios y las revueltas que sucedieron esta tarde en ese municipio del oriente del Meta (280 kilómetros de Bogotá) obligaron a que las autoridades decretaran el toque de queda y a que la séptima brigada del Ejército prohibiera el porte de armas de fuego desde hoy y hasta el 30 de agosto. </P>

<P>Las revueltas comenzaron hacia el medio día con cerca de 150 personas que en distintos sitios del pueblo hicieron grupos para protestar, lo que posteriormente terminó con enfrentamientos con la fuerza pública que tuvo que disparar gases lacrimógenos para dispersar a los protestantes. </P>

<P>Luego, algunos montaron barricadas e incendiaron llantas y en una calle donde están ubicadas las sedes bancarias atravesaron dos busetas, dos camionetas y una tractomula con las llantas pinchadas, impidiendo el tránsito por ese sector. Esa situación hizo que los habitantes temieran que los vehículos fueran quemados. </P>

<P>Édison Barrios, sacerdote de la catedral del municipio y quien fuera el responsable de coordinar las 8 mesas temáticas de concertación que expusieron la situación social y económica del pueblo cuando fue visitado por el vicepresidente de la República, Angelino Garzón, dijo que la situación es bien delicada y que "a estas alturas del partido ya no se sabe quiénes son los que protestan". </P>

<P>Tras los enfrentamientos con miembros del Escuadrón Movil Anti Disturbios (Esmad) algunos manifestantes atacaron a piedra la sede política de uno de los aspirantes&nbsp; a la alcaldía de ese municipio.</P>

<P>Algunos pobladores señalaron que la situación se volvió a 'prender' debido a la ausencia de respuestas a las peticiones de los trabajadores y a la no contratación de personas de la región para laborar en las petroleras que trabajan en la zona, lo que provocó que los ánimos volvieran a caldearse y se tomara la decisión de bloquear el paso por algunas calles del municipio y el puente que hay sobre el río Manacacías que une a esta población con el campo Rubiales.</P>

<P>Esa situación provocó que entre unas 300 y 400 tractomulas cargadas con cerca de 75.000 barriles de crudo quedaran bloqueadas sin poder transitar hacia el centro del país. </P>

<P>No obstante, algunos residentes del pueblo dicen que al grupo de protestantes se unieron algunos incitadores que están azuzando a la gente a cometer actos vandálicos y que estos no son oriundos del pueblo.</P>

<P>Así mismo, se conoció que en el sitio conocido como El Bambú, a unos 25 kilómetros de la vía que une a Puerto Gaitán con campo Rubiales, el paso de las tractomulas también fue bloqueado.</P>

<P>Las reclamaciones en ese municipio petrolero iniciaron a finales de junio pasado con cerca de 1.200 contratistas de la firma Cepcolsa, que entraron en huelga porque no les mejoraron las condiciones laborales que pedían mejores sueldos, que contrataran mano de obra local y un horario de trabajo más justo.</P>

<P>Las protestas terminaron en enfrentamientos con miembros de la fuerza pública y con algunas quemas de camionetas en el casco urbano de Puerto Gaitán.</P>

<P>Posteriormente los contratistas de Pacific Rubiales se unieron a la huelga de los de Cepcolsa y reclamaron mejores condiciones laborales y también hubo una revuelta que dejó cinco camionetas incineradas y la situación se calmó solo hasta cuando intervino la fuerza pública.</P>

<P>El pasado 3 de agosto, tras la reunión en Puerto Gaitán con el vicepresidente Angelino Garzón, se acordó instalar una mesa de concertación y diálogo para que la presidiera Francisco Lloreda, Alto Consejero para la Conviviencia y la Seguridad.</P>

<P>La idea era que coordinara una comisión de seguimiento a lo solicitado por las mesas temáticas de conciliación y negociación que intervinieron en ese entonces, pero hasta el momento no se conocen resultados y la gente dice no estar dispuesta a esperar más tiempo.</P>

<P>Al mismo tiempo se conoció que son muchas las denuncias acerca de cobros indebidos y una manipulación perversa que hacen algunas cooperativas y asociaciones del pueblo para que un nativo del municipio pueda ser enganchado laboralmente en una empresa contratista de las petroleras y eso ha generado malestar y resentimiento en la comunidad.</P>

<P>REDACCIÓN LLANO 7 DÍAS</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/puerto-gaitan">Puerto Gaitán </category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/pacific-rubiales">Pacific Rubiales</category> 
</item> 
<item> 
<title>Capturan a presunto enlace de cartel del norte del Valle</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cali/cartel-del-norte-del-valle_10185485-4</link><pubDate>2011-08-20T05:58:05Z</pubDate><description>El comandante de la instituci&#243;n armada, general Miguel &#193;ngel Bojac&#225;, dijo que el hombre fue detenido en una casa del centro de la capital del Valle.
Asegur&#243; que a trav&#233;s de la fachada ...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>El comandante de la institución armada, general Miguel Ángel Bojacá, dijo que el hombre fue detenido en una casa del centro de la capital del Valle.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Aseguró que a través de la fachada de una empresa exportadora de frutas se estaría realizando el tráfico clandestino de drogas y el movimiento de dólares, con rutas por San Andrés y en dirección a&nbsp;</FONT><FONT class=textoNormal>México.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>La operación&nbsp;estuvo a cargo de efectivos&nbsp;de la&nbsp;Metropolitana de Cali y&nbsp;la Dirección de Antinarcóticos.</FONT><FONT class=textoNormal>&nbsp;</FONT> </P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/captura">captura</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/policia">policía</category> 
</item> 
<item> 
<title>Las Mujeres de Negro trasladan a Colombia su mensaje de paz </title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/las-mujeres-de-negro-trasladan-a-colombia-su-mensaje-de-paz-_10178246-4</link><pubDate>2011-08-18T17:00:40Z</pubDate><description>Las Mujeres de Negro, una red internacional que naci&#243; en Israel en 1988, han trasladado esta semana a Colombia su mensaje de paz con el objetivo de intercambiar experiencias sobre las consecuencias de los conflictos armados.
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/IMAGEN/IMAGEN-10178684-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P>Las Mujeres de Negro, <STRONG>una red internacional que nació en Israel en 1988,</STRONG> han trasladado esta semana a Colombia su mensaje de paz con el objetivo de intercambiar experiencias sobre las consecuencias de los conflictos armados. <BR><BR><STRONG>Son mujeres de 85 países que, de forma directa o indirecta, han sido víctimas de la guerra </STRONG>en distintos lugares del mundo, por eso critican sin fisuras el militarismo y se solidarizan con sus compañeras afectadas por los conflictos bélicos. <BR><BR>Desde su nacimiento, la Red Internacional de Mujeres de Negro estableció pautas claras de actuación, como <STRONG>manifestaciones silenciosas y representaciones artísticas,</STRONG> que tienen como objetivo hacer propuestas contra la guerra, el armamentismo, el militarismo y los gastos que todo ello conlleva. <STRONG>El silencio es su arma de denuncia,</STRONG> hace referencia a la ausencia de voz de las mujeres en la historia, y el color negro es su estandarte en señal de duelo por aquellos que sufren la violencia. <BR><BR>Desde el martes y hasta el próximo sábado, las Mujeres de Negro están reunidas en Bogotá para afianzar un mensaje de paz en Colombia, donde se vive un conflicto armado desde hace casi 50 años, en el que<STRONG>&nbsp;las mujeres, precisamente, son las principales víctimas. <BR><BR></STRONG>El movimiento propone desactivar todos los artefactos de la guerra: las armas, la palabra y el olvido. "Estamos aquí para decir que somos mujeres que venimos de situaciones reales, con problemas, que pierden hijas, madres, hijos y que viven en terror, algo que continuará y que traerá el fin del mundo", con estas palabras resumió la intención del encuentro Celine Suguna, miembro de la delegación de India. <BR><BR>Colombia está representada por Ruta Pacífica de las Mujeres, la anfitriona del encuentro y que tiene 2.000 integrantes. Estas colombianas,<STRONG> organizadas desde 1995,</STRONG> salen a la calle los últimos martes de cada mes en distintas ciudades y regiones del país para <STRONG>exigir a los actores armados el fin del conflicto</STRONG> y la negociación política, así como el respeto al Derecho Internacional Humanitario (DIH). <BR><BR>La Coordinadora Nacional de la Ruta Pacífica, Marina Gallego, explicó que la situación de la mujer colombiana se asemeja a la del resto, <STRONG>"se ve discriminada y subordinada",</STRONG> adicionalmente "tiene más vulnerabilidades especificas derivadas del conflicto" que acrecienta estas desigualdades. <BR><BR>Su herramienta más potente de protesta fue, desde el comienzo, <STRONG>la simbología,</STRONG> ya que hacen uso de la expresión corporal para exponer sus propuestas. Esa simbología se mantuvo en Bogotá, donde están <STRONG>representados cuatro continentes y para ello crearon un símil de cuatro hadas vestidas cada una con un color, todas colombianas.</STRONG> Una de raza negra vestida de naranja para África; rasgos orientales y color amarillo para Asia; una mujer mestiza de verde para América, y otra de tez blanca y ropajes azules para Europa. Esa intención se aprecia también en los espacios, decorados con <STRONG>una red hecha con veletas y mariposas de origami (papiroflexia japonesa), cirios de acuerdo al número de delegaciones, 85 en total, y colores que diferencian los continentes.</STRONG> Una red de pesca, que representa a la propia red de mujeres, será llevada el próximo viernes, en Bogotá, a una concentración de apoyo a las madres colombianas cuyos hijos han sido víctimas de ejecuciones extrajudiciales por parte del Ejército, casos que en Colombia se conocen como "falsos positivos". <BR><BR>El objetivo de estas mujeres es llamar la atención sobre la violencia en todos los lugares del mundo; y en ese sentido se manifestó la serbia Maria Perkovic: <STRONG>"no importa si vienes de Europa o de otro continente, la situación de las mujeres, de clase media o baja, es igual en todo el mundo".</STRONG> "Si eres hombre puedes hacer mucho más que si eres mujer", remarcó Perkovic, procedente de una de las regiones más castigadas por la violencia en Europa. <BR><BR>Para la investigadora y documentalista de la sección española de la organización, Mirella Forel, el objetivo de este encuentro está claro: <STRONG>"no es casualidad que eligiéramos Colombia, aquí hay un conflicto y hay que buscar una solución negociada</STRONG> donde las mujeres estén presentes". <BR><BR>BOGOTÁ<BR>EFE </P><ul><li><a href="http://www.eltiempo.com/opinion/columnistas/otroscolumnistas/el-bolillo-y-su-renuncia-a-la-seleccion-colombia-mezclando-temas_10173913-4">El 'Bolillo' y su renuncia a la selecci&#243;n Colombia: mezclando temas</a></li> 
<li><a href="http://www.eltiempo.com/colombia/llano/violencia-contra-la-mujer_10174654-4">Muere mujer por lesiones f&#237;sicas causadas por un joven</a></li> 
<li><a href="http://www.eltiempo.com/colombia/llano/un-paciente-le-pego-a-una-mujer-embarazada_10159092-4">Un paciente le peg&#243; a una mujer embarazada</a></li> 
<li><a href="http://www.eltiempo.com/colombia/bogota/asesinatos-en-la-madrugada-en-bogota_10161984-4">Tres hombres fueron asesinados en la madrugada en Bogot&#225;</a></li> 
<li><a href="http://www.eltiempo.com/mundo/medio-oriente/machismo-en-afganistan_10166884-4">La lucha de un grupo de boxeadoras afganas que enfrentan al machismo</a></li> 
<li><a href="http://www.eltiempo.com/colombia/bogota/joven-atacada-con-acido-quiere-saber-quien-fue-el-culpable_10159304-4">'Quiero saber qui&#233;n lo hizo y por qu&#233;': estudiante atacada con &#225;cido</a></li> 
<li><a href="http://www.eltiempo.com/politica/piedad-cordoba-critico-declaraciones-de-lvaro-gonzalez-alzate_10160909-4">Piedad dice que frase de funcionario de Colf&#250;tbol invita a matarla</a></li> 
</ul>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/protestas-y-manifestaciones">Protestas y manifestaciones</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/mujeres-en-la-guerra">Mujeres en la guerra</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/violencia-contra-las-mujeres">Violencia contra las Mujeres</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/mujeres">Mujeres</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/congresos-internacionales-en-colombia">Congresos Internacionales en Colombia</category> 
</item> 
<item> 
<title>En Pereira condenan a creador de la 'pir&#225;mide' D.R.F.E</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/eje-cafetero/en-pereira-condenan-a-creador-de-la-piramide-drfe_10186545-4</link><pubDate>2011-08-19T16:33:20Z</pubDate><description>El Juzgado Penal del Circuito Especializado de Pereira conden&#243; a Carlos Alfredo Su&#225;rez, creador de la intervenida firma captadora Proyecciones D.R.F.E, a siete a&#241;os, un mes, 24 d&#237;as de prisi&#243;n y una multa de 7.143,125 salar...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>El Juzgado Penal del Circuito Especializado de Pereira condenó a Carlos Alfredo Suárez, creador de la intervenida firma captadora Proyecciones D.R.F.E, a siete años, un mes, 24 días de prisión y una multa de 7.143,125 salarios mínimos legales mensuales vigentes, tras su aceptación de cargos por los delitos de captación masiva y habitual de dineros, en concurso heterogéneo con lavado de activos que le endilgó la Fiscalía.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Con las labores investigativas desarrolladas por peritos contables y de informática forense del CTI de Pereira, coordinadas por la Fiscalía 32 especializada de la Unidad Nacional del Lavado de Activos, se estableció que la empresa ilegal, desmantelada en noviembre de 2008, logró captar más de cuatro billones de pesos, provenientes de 399 mil personas, en las 80 sedes que tenía en el país.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El procesado, que se entregó en Bogotá el 18 de febrero de 2009 a funcionarios de la Fiscalía, deberá indemnizar, por daños y perjuicios a las 3.227 personas afectadas, que a través de abogados representantes acreditaron ante el juez su condición de víctimas.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El monto total de las pretensiones, avalado por el juzgador durante el incidente de reparación y posteriormente anunciado en su sentencia, es de 36.955 millones pesos.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Suárez, recluido en la cárcel Doña Juana de La Dorada (Caldas), obtuvo el 45 por ciento de rebaja en la pena principal, que había sido tasada en 13 años de prisión. Este beneficio fue apelado tanto por la Fiscalía, como por la defensa y algunos representantes de las víctimas.<BR>Por este caso, 17 personas más ya fueron condenadas, otros siete investigados cumplen diferentes etapas procesales.<BR>&nbsp;<BR>REDACCIÓN PEREIRA</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal></FONT>&nbsp;</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/piramides-en-colombia">Piramides en Colombia</category> 
</item> 
<item> 
<title>Profesora result&#243; herida por disparo accidental en Bucaramanga</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/oriente/disparo-accidental-a-una-profesora-en-bucaramanga_10187287-4</link><pubDate>2011-08-19T18:03:22Z</pubDate><description>El hecho ocurri&#243; a las 10:30 a.m. de este viernes, cuando la profesora Miryam Bocanegra Cacua, docente de ingl&#233;s, fue alcanzada por un impacto en su cabeza mientras, con otros profesores y alumnos del colegio D&#225;maso Zapata, protestaba por la falta de...</description> 
<content:encoded><![CDATA[El hecho ocurrió a las 10:30 a.m. de este viernes, cuando la profesora Miryam Bocanegra Cacua, docente de inglés, fue alcanzada por un impacto en su cabeza mientras, con otros profesores y alumnos del colegio Dámaso Zapata, protestaba por la falta de algunos profesores en áreas de secundaria.<BR>&nbsp;<BR>Testigos aseguran que la mujer se encontraba sentada cuando recibió el impacto que <STRONG>de manera accidental, según las primeras indagaciones, se le habría activado a un escolta en el interior de la Alcaldía cuando recibía su turno.<BR></STRONG>&nbsp;<BR>Bocanegra, que dicta clases a los alumnos del grado noveno, fue trasladada al Hospital Universitario de Santander, donde <STRONG>su pronóstico es reservado.<BR></STRONG>&nbsp;<BR>El escolta se dirigió a la Unidad de Reacción Inmediata (URI), donde a esta hora rinde su declaración sobre lo sucedido.<BR>&nbsp;<BR>REDACCIÓN BUCARAMANGA<BR>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/bucaramanga">Bucaramanga</category> 
</item> 
<item> 
<title>Un estadio 'monumental' fue lo que le dej&#243; el Sub-20 a Pereira </title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/eje-cafetero/un-estadio-monumental-fue-lo-que-le-dejo-el-sub-20-a-pereira_10178224-4</link><pubDate>2011-08-19T07:00:13Z</pubDate><description>El balance para las autoridades pereiranas del paso de la Copa Mundial Sub-20 por la capital risaraldense es positivo. Jhon Jairo Vel&#225;squez C&#225;rdenas, director del Comit&#233; Organizador de la Copa en Pereira, dijo que lo queda al finalizarse el torneo...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/eje-cafetero/IMAGEN/IMAGEN-10178664-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P>El balance para las autoridades pereiranas del paso de la Copa Mundial Sub-20 por la capital risaraldense es positivo. Jhon Jairo Velásquez Cárdenas, director del Comité Organizador de la Copa en Pereira, dijo que lo queda al finalizarse el torneo orbital es una gran satisfacción. "No es solo satisfacción nuestra, si no de todos los pereiranos y de toda la región por haber podido mostrar a Pereira y al Eje Cafetero a todo el mundo", dijo Velásquez y agregó que a Pereira, además de quedarle un estadio "lindísimo", le quedó un gran reconocimiento en el todo el mundo. "La ciudad estuvo en la televisión de África, de Asia, de Europa, han sido 200 países viendo lo que es Pereira y esto tiene un feed back porque habrá una respuesta, sobre todo en el sector turístico", indicó el coordinador. </P>

<P>Velásquez dijo también que se notó el flujo de turistas a la ciudad y manifestó que la Pereira de hoy, la del Mundial, no es la misma de hace un mes. "La ciudad se engalanó, la gente limpió los frentes de sus casas, la Alcaldía remarcó la señalización e hizo un esfuerzo por tener la ciudad impecable", concluyó. <BR>Para el alcalde de Pereira, Israel Londoño, la inversión de 30 mil millones de pesos en el estadio Hernán Ramírez Villegas es lo más grande que le quedó a la ciudad después del Sub-20. "Esta inversión no se hubiera podido lograr nunca con recursos propios.</P>

<P>El aporte de 15 mil millones de pesos de la Nación, 5 mil de la Gobernación de Risaralda y 10 mil de recursos propios, nos permitió tener un estadio que es monumental y que es apto para cualquier tipo de espectáculo", manifestó el mandatario. <BR>En cuanto a taquilla, Velásquez dijo que Pereira tuvo un promedio de 20 mil asistentes por partido y para la semifinal, entre Brasil y México, asistieron 29.800 personas. </P>

<P>Beatriz Elena Correa, directora de Cotelco, capítulo Risaralda, señaló que, desde el 1 al 15 de agosto, tres hoteles de Pereira registraron una ocupación del 80 por ciento de sus habitaciones. "Hotel de Pereira, Hotel Pinares y Soratama nos reportaron esta ocupación, mientras que los demás hoteles que informaron, es decir 14, reportaron el 50 por ciento de ocupación", indicó la información.</P>

<P>Las camas disponibles en Pereira 1.858, y según la funcionaria, al final del mes, podría haber un consolidado del 80 por ciento de ocupación. </P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/pereira">Pereira</category> 
</item> 
<item> 
<title>Ya est&#225;n las bases para la reconstrucci&#243;n del nuevo Gramalote</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/oriente/reconstruccion-de-gramalote_10184607-4</link><pubDate>2011-08-19T08:15:00Z</pubDate><description>El nuevo Gramalote, en Norte de Santander, debe tener una conectividad vial entre el departamento y municipios aleda&#241;os, adem&#225;s de potenciar econ&#243;micamente su parte agr&#237;cola, porque no quieren una tierra est&#233;ril.
As&#237; concluy&#243; un minucioso estu...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/oriente/IMAGEN/IMAGEN-10184864-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[El nuevo Gramalote, en Norte de Santander, debe tener una conectividad vial entre el departamento y municipios aledaños, además de potenciar económicamente su parte agrícola, porque no quieren una tierra estéril.<BR><BR>Así concluyó un minucioso estudio técnico que realiza el Ministerio, junto a Ingeominas y Servivienda, para escoger la mejor opción de terreno donde será levantado el casco urbano de este municipio, destruido el pasado 17 de diciembre por un deslizamiento de tierra que dejó cerca de 1.500 familias damnificadas.<BR><BR>La selección la harán entre el sector de Pomarroso, ubicado en la vereda Valderrama, la más amplia del municipio, y el sector norte de la vereda Miraflores.<BR><BR>La ministra de Ambiente, Vivienda y Desarrollo Territorial, Beatriz Uribe Botero, dijo que una de las cosas que deben tener en cuenta es el criterio de conectividad, "donde podamos darle una ubicación al casco urbano, donde no quede botado en alguna parte, por decirlo de alguna manera, que quede conectado con el departamento y con el resto del país, que tenga disponibilidad de servicios públicos y, por supuesto, donde se puedan desarrollar actividades económicas y sociales", explicó.<BR><BR>Uno de los factores que arrojaron los estudios previos es que la pendiente del terreno no debe ser mayor de 15 grados, por las características geológicas. ]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/gramalote-norte-de-santander">Gramalote, Norte de Santander</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/plan-de-reconstruccion">plan de reconstrucción</category> 
</item> 
<item> 
<title>Grietas asustan a vecinos de barrio cartagenero afectado por una falla</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cartagena/damnificados-del-derrumbe-en-lomas-de-san-francisco_10176305-4</link><pubDate>2011-08-18T05:30:54Z</pubDate><description>Luego del anuncio del Gobierno Nacional de asegurarles casas a todas las familias que perdieron sus viviendas en el barrio Lomas de San Francisco, de Cartagena, afectado por una falla geol&#243;gica, en el sector se respi...</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/cartagena/IMAGEN/IMAGEN-10176705-1.png" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[Luego del anuncio del <STRONG>Gobierno Nacional de asegurarles casas</STRONG> a todas las familias que perdieron sus <STRONG>viviendas en el barrio Lomas de San Francisco, de Cartagena</STRONG>, afectado por una falla geológica, en el sector se respiraba ayer un poco más de tranquilidad, aunque todavía hay familias que duermen a la intemperie <a class=linkdenota target=_blank href="http://www.eltiempo.com/Multimedia/galeria_fotos/colombia/lomas-de-san-francisco-el-barrio-que-se-trago-la-tierra_10174288-5"><STRONG>(Vea imágenes del estado en el que quedó el barrio Lomas de San Francisco)<BR></STRONG><BR></A>Ahora, la preocupación se concentra en los <STRONG>barrios vecinos de San Francisco y en la pista de aterrizaje del aeropuerto Rafael Núñez,</STRONG> ya que se teme que la grieta llegue hasta allí si no se toman los correctivos urgentes.<BR><BR>Según los cálculos del Gobierno Distrital, <STRONG>de las casi 2.600 familias que resultaron afectadas, queda menos de un centenar</STRONG> en la zona, cuyo estado parece ser el de haber sido víctima de un gran terremoto.<BR><BR>Las primeras acciones que se están emprendiendo -aparte de la reubicación de las familias afectadas- <STRONG>son la demolición de las casas del sector, que por su peso siguen causando daño</STRONG> a la estructura del terreno y cuyo deterioro se aceleró con las últimas lluvias que cayeron en la ciudad.<BR><BR>El secretario del Interior, Milton Buelvas Mendoza, explicó que <STRONG>es necesario quitarle el peso al cerro La Popa y demoler los escombros</STRONG>, puesto que si este queda seguirá causando daños al terreno. <BR><BR>"Necesitamos demoler, esto es lo más importante. Estamos haciendo la evaluación de las casas desocupadas y también de las casas ocupadas para <STRONG>conocer su situación y saber si tienen arriendo de contrato.</STRONG> Tenemos una lista de 43 <STRONG>opciones de arriendo para traslados a sitios seguros", afirmó Buelvas Mendoza.<BR><BR></STRONG>No obstante, habitantes de sectores aledaños a San Francisco, como 20 de Julio y San Bernardo, <STRONG>han manifestado su preocupación</STRONG> y se reunieron con el equipo del Gobierno Distrital para evaluar la situación.<BR><BR>En estos sitios ya empiezan a verse fracturas ocasionadas por las ramificaciones de la falla geológica, activada por las lluvias del pasado fin de semana. El Ideam informó que durante el puente festivo, en promedio, cayó la lluvia que cae en 4 meses sobre la ciudad.<BR><BR>Según los cálculos preliminares, <STRONG>para evitar que se siga agrietando el cerro se requiere una inversión</STRONG> cercana a los 15.000 millones de pesos.<BR><BR>Las tareas de las autoridades se concentran en agilizar la mudanza de las familias que quedan, que son ya menos de 50, y <STRONG>diligenciar a los damnificados la entrega de los subsidios de arriendo que entrega la Alcaldía.</STRONG> En la sede del Centro de Vida de San Francisco funciona una mesa de atención y solución de problemas a las personas que han tenido inconvenientes con los pagos de los arriendos; <STRONG>también para los que necesitan ayuda humanitaria y servicios de salud inmediata, entre otros servicios.<BR><BR></STRONG>Pese a que a las familias afectadas se les ofreció transporte y acompañamiento para trastear, muchas prefirieron quedarse a la intemperie y dormir en las afueras de las viviendas para cuidar puertas, ventanas y tejas. <ul><li><a href="http://www.eltiempo.com/colombia/cartagena/derrumbe-de-casas-en-cartagena_10166353-4">Barrio cartagenero con 550 casas menos debido a falla geol&#243;gica</a></li> 
<li><a href="http://www.eltiempo.com/colombia/cartagena/incrementa-exodo-del-barrio-lomas-de-san-francisco-en-cartagena_10159644-4">Incrementa &#233;xodo del barrio Lomas de San Francisco en Cartagena</a></li> 
<li><a href="http://www.eltiempo.com/colombia/cartagena/se-caen-cinco-casas-en-el-barrio-lomas-de-san-francisco-en-cartagena_10150669-4">Se caen cinco casas en el barrio Lomas de San Francisco en Cartagena</a></li> 
</ul>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/viviendas-en-cartagena">Viviendas en Cartagena</category> 
</item> 
<item> 
<title>Obreros de petroleras en Puerto Gait&#225;n vuelven a protestar</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/otraszonas/condiciones-laborales-en-campo-rubiales_10178344-4</link><pubDate>2011-08-18T20:54:25Z</pubDate><description>Cerca de 150 obreros contratistas de las petroleras que operan en Puerto Gait&#225;n cerraron y atravesaron dos veh&#237;cul...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/llano/IMAGEN/IMAGEN-9957525-1.png" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Cerca de 150 obreros contratistas de las petroleras que operan en <a class=linkdenota target=_blank href="http://www.eltiempo.com/noticias/puerto-gaitan"><STRONG>Puerto Gaitán</STRONG></A> cerraron y atravesaron dos vehículos de carga a las afueras de Puerto Gaitán, en la vía que comunica a ese municipio con el sitio conocido como el 'Alto de Neblinas', <STRONG>para protestar porque luego de 15 días de haber hecho el 'Diálogo social' efectuado en ese municipio con el Vicepresidente <a class=linkdenota target=_blank href="http://www.eltiempo.com/noticias/angelino-garzon">Angelino Garzón</A>, no se ha dado ninguna solución a sus peticiones.</STRONG></FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El pasado 3 de agosto, <a class=linkdenota target=_blank href="http://www.eltiempo.com/colombia/llano/conversatorio-petrolero-en-puerto-gaitn-meta_10081704-4">tras la reunión con Angelino Garzón, se acordó instalar una mesa departamental</A> para que la presidiera Francisco Lloreda y coordinara una comisión de seguimiento a lo solicitado por las 9 mesas de negociación que intervinieron en ese entonces, pero hasta el momento no se conocen resultados.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Timoteo Romero, presidente de la CUT en el Meta, dijo que la gente se tomó el puente sobre el río Mancacías y está impidiendo el paso de vehículos. Romero además reclamó la mesa de negociación con soluciones inmediatas.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Precisó que como resultado del debate que se hizo el pasado miércoles en la Comisión Quinta del Senado, citado por la senadora Maritza Martínez, se acordó que el lunes 22 de agosto se reunirán las petroleras con delegados de la Vicepresidencia, los sindicatos, el Ministerio de la Protección Social, el Gobierno departamental y algunos trabajadores.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Igualmente el líder sindical sostuvo que la Comisión Quinta se desplazará hasta Rubiales a verificar la situación de los trabajadores.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal><STRONG>Como se recordará en junio pasado cerca de 1.200 contratistas de la firma Cepcolsa, entraron en huelga porque no les mejoraron las condiciones laborales</STRONG> que pedían y las protestas terminaron en enfrentamientos con miembros de la fuerza pública y con algunas quemas de camionetas en el casco urbano de Puerto Gaitán.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Posteriormente, los contratistas de Pacific Rubiales se unieron a la huelga de los de Cepcolsa y reclamaron mejores condiciones laborales. También hubo una revuelta que dejó cinco camionetas incineradas y la situación se calmó solo hasta cuando intervino el Escuadrón Móvil Antidisturbios (ESMAD).</FONT></P>

<P><FONT class=intertitulo>Denuncian deplorables condiciones laborales en Campo Rubiales</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Senadores Jorge Robledo y Maritza Martínez calificaron de "repudiable" el trato a los trabajadores.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>En declaraciones a 'La W Radio', el senador del Polo Democrático <a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.eltiempo.com/noticias/jorge-robledo" target=_blank>Jorge Robledo </A>denunció que las empresas contratistas de las compañías petroleras que funcionan en los Llanos Orientales obligan a los trabajadores a laborar durante 30 ó 40 días seguidos para luego despedirlos sin pagarles los días de descanso.&nbsp;</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Asimismo aseguró que las condiciones laborales son inhumanas y que la zona parece "un campo de concentración".</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal><STRONG>"Los tienen durmiendo en grandes 'cambuches' de plástico, en camarotes hacinados, los baños sin insuficientes</STRONG> (...) estamos hablando de cosas que no son aceptables y esto es lo que producen los enfrentamientos", indicó el Senador.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Por su parte, la senadora de la 'U' Maritza Martínez afirmó que pareciera <STRONG>que esa zona no hiciera parte del Meta o de Colombia, que se trata más bien de una "república independiente'</STRONG>. Agregó que por esta razón se desconoce mucho de lo que pasa dentro del campo y solo hasta ahora, después de los recientes enfrentamientos, empezamos a conocer cómo es el interior.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>"Las condiciones no son adecuadas (...) son mezquinos en Rubiales", señaló la Senadora.</FONT></P><FONT class=intertitulo>

<P>Gobierno hará respetar los derechos laborales</P>

<P></FONT><FONT class=textoNormal>Sobre estas denuncias, el ministro de Minas y Energía, <a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.eltiempo.com/noticias/carlos-rodado" target=_blank>Carlos Rodado</A>, aseguró en 'La W Radio' que en Campo Rubiales no existen campos de concentración y que el Gobierno está investigando las condiciones de los trabajadores. Agregó que el senador Robledo "muestra las cosas de manera extrema".</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Asimismo Rodado sostuvo que cuando hay conflictos entre trabajadores y patronos "cada uno dice la verdad a su modo".&nbsp;</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal><STRONG>"La empresa muestra hechos vandálicos, por otro la lado los trabajadores presentan una situación en las que las condiciones no son las más adecuadas",</STRONG> señaló.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Por último añadió que el Gobierno hará respetar los derechos laborales y los Derechos Humanos de los trabajadores.&nbsp;</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>"El Gobierno abrirá diálogos entre empresa y trabajadores, aunque también ha dicho que no permitirá la violencia".&nbsp;</FONT></P>

<P>Con información&nbsp;de 'LA W&nbsp;RADIO'&nbsp; </P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/explotacion-petrolera">Explotación petrolera </category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/abusos-laborales">Abusos laborales</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/jorge-robledo">Jorge Robledo</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/puerto-gaitan">Puerto Gaitán </category> 
</item> 
<item> 
<title>Asesinan a candidato a Concejo de Riofr&#237;o (Valle del Cauca)</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cali/asesinan-a-candidato-a-concejo-de-riofrio-valle-del-cauca_10177985-4</link><pubDate>2011-08-19T06:48:21Z</pubDate><description>El ataque se present&#243; cuando G&#243;mez se encontraba en la calle 6 con carrera 13 del barrio La Paz de este municipio.
La v&#237;ctima, que trabajaba en tareas de fumigaci&#243;n en el ingenio La Carmelita, muri&#243;...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>El ataque se presentó cuando Gómez se encontraba en la calle 6 con carrera 13 del barrio La Paz de este municipio.</FONT></P>

<P>La víctima,&nbsp;que trabajaba en tareas de fumigación en el ingenio La Carmelita,&nbsp;murió&nbsp;en urgencias&nbsp;del hospital Kennedy de Riofrío.</P>

<P>Gómez, de 23 años, aparecía en una lista&nbsp;al Concejo&nbsp;local por el Partido Cambio Radical. Estaba vinculado a la campaña del aspirante a la&nbsp;Alcaldía de Riofrío, Luis Ángel Castro, quien aseguró que lo amenazaron con&nbsp;panfletos enviados a su casa.</P>

<P>Hace dos semanas fue asesinado&nbsp;el concejal de ese municipio, Luis Fernando Campo Ossa, de&nbsp;46 años, de filiación conservadora cuando iba en un carro por&nbsp;la vía que&nbsp;lleva del corregimiento de Fenicia al casco urbano del municipio.</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/concejo">concejo</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/asesinado">asesinado</category> 
</item> 
<item> 
<title>M&#225;s de10.000 bachilleres cale&#241;os se le medir&#225;n a hacer empresa</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cali/jovenes-calenos-empresarios_10182366-4</link><pubDate>2011-08-19T06:50:00Z</pubDate><description>Ser&#225; el proyecto en el que trabajar&#225;n las secretar&#237;as de Salud y Educaci&#243;n, y Edukamos Consultores, para formar a 10.000 estudiantes de grado once de instituciones p&#250;blicas y privadas en emprendimiento.
El proyecto de responsabilidad de e...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P>Será el proyecto en el que trabajarán las secretarías de Salud y Educación, y Edukamos Consultores, para formar a 10.000 estudiantes de grado once de instituciones públicas y privadas en emprendimiento. </P>

<P>El proyecto de responsabilidad de emprendimiento empresarial 'Zona Libre. Tu Mejor Parche' orientado a los escolares se desarrollará en ocho zonas educativas de Cali.</P>

<P>La iniciativa busca llamar la atención de las empresas públicas y privadas con el propósito que sean ellos quienes adopten a los empresarios seleccionados en las zonas educativas. </P>

<P>Entre el 24 de agosto y el 18 de octubre los adolescentes visitarán las empresas; durante las jornadas los estudiantes tendrán la oportunidad de recibir información sobre emprendimiento empresarial, Salud Sexual y Reproductiva, prevención de consumo de sustancias sicoactivas, ingesta responsable de licor, prevención en el consumo de tabaco y herramientas útiles para el mejoramiento de la convivencia social en el ámbito escolar y fuera de él.</P>

<P>Los primeros en dar respuesta a la convocatoria fueron las directivas del Clínica Odontológica Matizz y de la Empresa Ingeideas Lasser. Durante la preparación los estudiantes de las instituciones seleccionadas gozarán además del toque de Kofla, un reguetonero vallecaucano.</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/empresas">Empresas</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/pyme">Pyme</category> 
</item> 
<item> 
<title>Alerta en Nari&#241;o por aftosa en Ecuador</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/occidente/alerta-en-narino-por-aftosa-en-ecuador_10184606-4</link><pubDate>2011-08-19T08:07:50Z</pubDate><description>levant&#243; la alerta del Instituto Colombiano Agropecuario (ICA), en Colombia. Andr&#233;s Osejo, epidemi&#243;logo de esa entidad, advirti&#243; que, si la enfermedad ingresa por Nari&#241;o, se perder&#237;a la condici&#243;n de pa&#237;s libre de esa enfermedad.
Para impe...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[&nbsp;levantó la alerta del Instituto Colombiano Agropecuario (ICA), en Colombia. Andrés Osejo, epidemiólogo de esa entidad, advirtió que, si la enfermedad ingresa por Nariño, se perdería la condición de país libre de esa enfermedad.<BR><BR>Para impedirlo fue activado un plan de acción que consiste en intensificar las medidas de vigilancia epidemiológica con un mayor número de funcionarios, al igual que se verifican los censos de los animales, se realizan inspecciones en las ferias ganaderas de Ipiales, Guachucal, Túquerres y Pasto, para determinar que el ganado que ingresa se encuentre sin síntomas.<BR><BR>El ICA mantiene puestos de control en áreas estratégicas en la frontera colombo-ecuatoriana, al tiempo que con la Policía Nacional y la Dian efectúa operativos permanentes en la zona binacional. "El Instituto Colombiano Agropecuario no baja la guardia ante este hecho y, a través de permanentes acciones de prevención, vigilancia y control de la fiebre aftosa y sus factores de riesgo en la zona de frontera, ha logrado que la enfermedad no reingrese al territorio nacional", declaró Osejo. ]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/ecuador">Ecuador</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/narino">Nariño</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/instituto-colombiano-agropecuario">Instituto Colombiano Agropecuario</category> 
</item> 
<item> 
<title>Se desplom&#243; el bol&#237;var en la frontera colombo-venezolana</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/oriente/el-bolivar-en-la-frontera-colombo-venezolana_10176365-4</link><pubDate>2011-08-19T08:24:33Z</pubDate><description>La  econom&#237;a de C&#250;cuta sufri&#243; un nuevo rev&#233;s con la baja en la comercializaci&#243;n del bol&#237;var, que se present&#243; este mi&#233;rcoles en la ciudad.
La disminuci&#243;n en el precio de la divisa en la frontera se dio de 0,21 a 0,20 centavos de...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P>La&nbsp; economía de Cúcuta sufrió un nuevo revés con la baja en la comercialización del bolívar, que se presentó este miércoles en la ciudad.&nbsp; </P>

<P>La disminución en el precio de la divisa en la frontera se dio de 0,21 a 0,20 centavos de peso para la compra y 0,22 a 0,21 pesos para la venta, lo que aumentó el temor en los comerciantes quienes cada vez ven menos compradores venezolanos en sus locales. </P>

<P>La mercancía que se comercializa en Cúcuta ha dejado de ser atractiva para los compradores venezolanos, puesto que para ellos resulta demasiado costoso adquirirlos a un cambio tan bajo.</P>

<P>El representante de la Asociación de Profesionales del Cambio de Norte de Santander (Asocambios), Carlos Luna, hizo un llamado a las autoridades económicas nacionales a plantear las posibles soluciones, teniendo en cuenta que los principales afectados son los comerciantes, uno de los principales de motores de la economía fronteriza.</P>

<P>En sondeos realizados en días pasados, algunos comerciantes del centro de la ciudad indicaron que en los meses de junio y julio habían tenido un comportamiento muy bajo en ventas, comparados con años anteriores. Ellos aseguran que hasta hace dos años uno de los principales compradores era el venezolano, pero poco a poco la depreciación de la divisa los ha ido alejando de las vitrinas cucuteñas.</P>

<P>Luna explicó que la baja del precio se debe a la falta de demanda de la moneda venezolana en la frontera.</P>

<P>Frente a esto propuso que el Gobierno colombiano logre establecer el pago del combustible y otros productos importados del vecino país con bolívares.</P>

<P>Asegura que con estas medidas se podría llegar a cubrir una demanda de por lo menos 120 mil millones de bolívares al mes. "Mientras no hagamos eso el bolívar no tiene la oportunidad de mejorar el comportamiento", indicó.</P>

<P>De no optar por algunas de estas medidas, el bolívar podría llegar a valer menos de los 20 centavos por peso en la frontera.</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/norte-de-santander">Norte de Santander</category> 
</item> 
<item> 
<title>Las pol&#237;ticas p&#250;blicas tendr&#225;n su hoja de ruta en Medell&#237;n</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/medellin/las-politicas-publicas-tendran-su-hoja-de-ruta-en-medellin_10177684-4</link><pubDate>2011-08-19T07:17:32Z</pubDate><description>Con la realizaci&#243;n de la entrevista puerta a puerta n&#250;mero 17.200 se cerrar&#225; este fin de semana la primera fase de la Encuesta de Calidad de Vida del &#193;rea Metropolitana, que se viene realizando en La Estrella, Caldas, Sabaneta, Itag&#252;&#237;, Bello, Copa...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/medellin/IMAGEN/IMAGEN-10177765-1.png" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P>Con la realización de la entrevista puerta a puerta número 17.200 se cerrará este fin de semana la primera fase de la Encuesta de Calidad de Vida del Área Metropolitana, que se viene realizando en La Estrella, Caldas, Sabaneta, Itagüí, Bello, Copacabana, Barbosa y Girardota. Medellín y Envigado se evaluarán por separado.</P>

<P>"Ha sido un proceso normal de recolección de información, en el cual ya llevamos más de 14 mil encuestas en los ocho municipios y la meta es llegar al final de esta semana a 17.200, que es el total presupuestado", explicó Gerardo Jiménez, quien coordina la labor en el Centro de Estudios de Opinión de la Universidad de Antioquia (CEO-UDEA), entidad encargada de su realización. </P>

<P>La amplia muestra que se toma en este estudio mejora al 1 por ciento el margen de error, que en una encuesta telefónica común y corriente puede ser del 3,5 por ciento. </P>

<P>La confiabilidad la eleva del 95 al 98, generando diagnósticos más precisos.</P>

<P>Una vez terminen con los ocho primeros municipios iniciarán el muestreo en Envigado y Medellín, que también requerirá más de 14 mil entrevistas en todos los estratos y en sectores rurales y urbanos.</P>

<P>"Es fundamental. Aquí se hace cada dos años desde el 2005 para el Área Metropolitana, porque permite hacer una evaluación de las condiciones y saber cómo se van modificando para luego identificar inversión de acuerdo con las necesidades reales", explicó Beatriz Elena Rave, subdirectora de Planeación Integral del Área.</P>

<P>Este año la encuesta no solo mide factores socioeconómicos sino que se ocupa de déficit de vivienda, servicios públicos, salud, educación, seguridad y movilidad y debe servir como hoja de ruta para políticas públicas futuras.</P><FONT class=intertitulo>

<P>Reflejo en lejanías</P>

<P></FONT>Esta iniciativa no ha escapado a la realidad de orden público que vive la ciudad. El CEO-UDEA aseguró que en Itagüí y Bello el estudio se ha retrasado por problemas con los 'combos'.</P>

<P>El estudio, que tiene un costo de 1.500 millones de pesos y emplea a cerca de 130 personas, no solo medirá la calidad de vida en el valle de Aburrá, sino que ya empezó a aplicarse en los otros 115 municipios del departamento, también de manera presencial. </P>

<P>"Es una labor exigente, pero muy pertinente, puesto que la única forma de encuestar en lugares como Vigía del Fuerte y Murindó es presencialmente y sin encuestar allá no se puede hacer un mapa preciso de todo el departamento", dijo el profesor Jiménez.</P>

<P>Juan Diego Urrea U. <BR>Para EL TIEMPO</P>]]></content:encoded> 
</item> 
<item> 
<title>El valle de Aburr&#225; resuelve los tr&#225;mites con las TIC</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/medellin/el-valle-de-aburra-resuelve-los-tramites-con-las-tic_10172744-4</link><pubDate>2011-08-18T05:11:11Z</pubDate><description>Un metaportal para que los ciudadanos le hagan el quite a la denominada tramitolog&#237;a, y puedan acceder f&#225;cilmente a los servicios, es la propuesta de UNE y el &#193;rea Metropolitana.
Seg&#250;n Horacio V&#233;lez, presidente de UNE: "esto es un hito, p...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P>Un metaportal para que los ciudadanos le hagan el quite a la denominada tramitología, y puedan acceder fácilmente a los servicios, es la propuesta de UNE y el Área Metropolitana. </P>

<P>Según Horacio Vélez, presidente de UNE: "esto es un hito, porque la transparencia de la tecnología hace posible que la integración de recursos potencien geografías diferentes, y podamos tener una área metropolitana virtual". </P>

<P>En total serán 406 trámites que los habitantes de Caldas, La Estrella, Sabaneta, Itagüí, Bello, Copacabana, Girardota y Barbosa, podrán realizar sin salir de casa o gastar dinero, ya que los ocho municipios cuentan con parques wifi, aulas digitales y equipos de computo de uso gratuito. </P>

<P>Pagar la cuenta de los servicios, hacer reclamos, hablar con el alcalde, interactuar o buscar empleo son algunos de los beneficios que los usuarios encuentran al ingresar a la página del Área Metropolitana: <a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.metropol.gov.co" target=_blank>www.metropol.gov.co</A></P>

<P>Allí, además de la información y proyectos de la entidad, están disponible los datos de cada municipio en un portal con fotos, enlaces, foros, chat, estadísticas y hasta emisora virtual. </P>

<P>Para Mauricio Facio Lince, director del Área Metropolitana, el éxito de la conectividad de las personas depende de dos estrategias: "Los municipios deberán mantener sus portales actualizados para que la gente conozca la información que necesita para hacer sus trámites, además realizaremos un concurso para que se apropien de esta herramienta". </P>

<P>La convocatoria para el concurso 'Digitaliza tu Municipio, crea tu Área Digital', empieza el próximo lunes &nbsp;22 de agosto, en éste, los participantes deberán tomar fotografías que muestren&nbsp;cómo es la fauna, la flora y el turismo de sus respectivos municipios, y las suban al metaportal. &nbsp;</P>

<P>En vez de uno, serán tres los municipios ganadores, y se premiarán con un parque wifi. La elección será en el marco del Festival Altavoz. </P>

<P>El metaportal está articulado a la estrategia de Gobierno en Línea, y tuvo una inversión de 3.500 millones de pesos. </P>

<P>Se espera que además de conectividad, se fortalezca la transparencia en las administraciones.</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/area-metropolitana-del-valle-de-aburra">Área Metropolitana del Valle de Aburrá</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/une">UNE</category> 
</item> 
<item> 
<title>Asesinan a tres campesinos en el sur de Bol&#237;var</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/oriente/asesinan-a-tres-campesinos-en-el-sur-de-bolivar_10182086-4</link><pubDate>2011-08-18T23:38:33Z</pubDate><description>Organizaciones campesinas del sur de Bol&#237;var denunciaron que un grupo armado, al parecer una banda criminal (Bacrim), lleg&#243; hasta la vereda Casa de Zinc, en Noros&#237;, donde torturaron y asesinaron a tres pobladores y dejaron ...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Organizaciones campesinas del sur de Bolívar denunciaron que un grupo armado, al parecer una banda criminal (Bacrim), llegó hasta la vereda Casa de Zinc, en Norosí, donde torturaron y asesinaron a tres pobladores y dejaron otro mal herido. </FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Una comisión de representantes de las comunidades vecinas de mina Proyecto y La Garita se desplazaron hasta el lugar y confirmaron la masacre que se registró en la tarde de este miércoles.<BR>&nbsp;<BR>Esta es la segunda masacre que se registra esta semana en el sur de Bolívar, después de que el domingo pasado cuatro hombres fueron asesinados por presuntos guerrilleros del Eln en la vereda Pozo Azul, en zona rural de San Pablo.<BR>&nbsp;<BR>REDACCIÓN BUCARAMANGA</FONT></P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/bandas-criminales">Bandas criminales</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/asesinatos">Asesinatos</category> 
</item> 
<item> 
<title>Hombres se unen a protesta femenina de 'piernas cruzadas'</title> 
<link></link><pubDate>2011-06-28T09:40:22Z</pubDate><description>"Por un nuevo amanecer nos abstenemos del placer", dice uno de los carteles que mantiene en alto unas de las casi 350 mujeres que mantienen una huelga de 'piernas cruzadas' en el municipio de Barbacoas (Nari&#241;o).
La protesta recuerda una hu...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/occidente/IMAGEN/IMAGEN-9739045-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P>"Por un nuevo amanecer nos abstenemos del placer", dice uno de los carteles que mantiene en alto unas de las casi 350 mujeres que mantienen una huelga de 'piernas cruzadas' en el municipio de Barbacoas (Nariño).</P>

<P>La protesta recuerda una huelga con el mismo nombre realizada hace en septiembre de 2006 en Pereira, cuando las esposas y compañeras de jóvenes vinculados en homicidios y ataques, se abstuvieron de toda relación sexual con ellos para que pararan la violencia.</P>

<P>Ya son cinco días en los que ellas se abstienen de toda relación sexual con sus esposos, compañeros o novios, como protesta a la posición de silencio de los hombres ante la precariedad de la carretera que los conecta con el resto del país.</P>

<P>Maribel Silva, juez y promotora de la protesta en esta población de la costa Pacífica, dice que es importante que se unan los hombres, a quienes estaba dirigido el mensaje para que reclamar la pavimentación en el tramo Junín-Barbacoas, de 57 kilómetros.</P>

<P>El año pasado el&nbsp; Instituto Nacional de Vías (Invías) adjudicó la obra al Batallón de Ingenieros No. 3, que tiene hasta el 1 de julio para que despegue las obras, pero están pendientes algunos trámites y estudios. </P>

<P>Los hombres no prueban alimentos desde las 7 de la noche del sábado.&nbsp; Diego Fernando Enríquez, juez promiscuo de familia, dijo que "nos hemos unido a las mujeres con una huelga de hambre. Esto no es improvisado, es un proceso que comenzó hace un año para reclamar respeto a los derechos humanos y a la defensa del género".</P>

<P>Los 35.000 habitantes sufren porque el viaje requiere entre ocho y diez horas.</P>

<P>El sábado pasado se desplomó la banca, lo que obliga a los ocupantes de los vehículos descender y caminar bajo el riesgo de caer a un abismo.</P>

<P>Enríquez comenta que la situación genera polémica en la misma población masculina. "Algunos han sido solidarios, otros están inconformes".</P>

<P>El comandante de la Brigada 23 del Ejército Nacional, general Eliecer Pinto, indicó que respeta esta clase de protestas "porque la vía es una necesidad muy sentida y se tienen dificultades, por ejemplo, para evacuar a enfermos".</P>

<P>El alto oficial aclaró que la mayor responsabilidad en las obras no la tiene el Ejército, sino el Ministerio del Transporte. "Se debe iniciar una fase precontractual de licitación para los permisos ambientales y luego elaborar los diseños", declaró.</P>

<P>Invías ha previsto entregar los estudios a finales de junio. "Pero son sus funcionarios los que tienen que decir que complicaciones tienen en el desarrollo de la primera fase, el problema es que se acerca la ley de garantías y con ella la contratación en el país se paraliza", dijo el general Pinto.</P>

<P>El Ejército ya tiene ubicada la maquinaria y el personal técnico en la zona, "pero sin que se haya ejecutado la primera fase no podemos comenzar".</P>

<P>PASTO</P><ul><li><a href="">Hombres se unen a protesta femenina de 'piernas cruzadas'</a></li> 
</ul>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/huelga">Huelga</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/narino">Nariño</category> 
</item> 
<item> 
<title>Esthercita Forero en palabras de un viejo amigo</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/barranquilla/biografia-de-esther-forero_9535305-4</link><pubDate>2011-06-04T02:02:25Z</pubDate><description>Todo el mundo en Barranquilla sabe qu&#233; se quiere decir cuando se pronuncia la palabra 'Esthercita'.
Esther Ceci...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P>Todo el mundo en Barranquilla sabe qué se quiere decir cuando se pronuncia la palabra&nbsp;'Esthercita'.</P>

<P><a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.eltiempo.com/noticias/esthercita-forero" target=_blank>Esther Cecilia Forero Celis</A><STRONG>, si alguien quiere entender lo que significa la hospitalidad barranquillera hay que remitirse a ella. </STRONG></P>

<P>Hija de padres nacidos en el interior del país, es junto a Meira Delmar, Sonia Osorio y Amira de la Rosa <STRONG>uno de los símbolos femeninos de la ciudad.</STRONG></P>

<P>La conocí un día de 1976, cuando era yo apenas un niño que ayudaba en la organización de La Guacherna, un desfile que hoy es tradicional en el <a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.eltiempo.com/noticias/carnaval-de-barranquilla" target=_blank>Carnaval de Barranquilla</A>, pero que para esa época había nacido apenas dos años atrás. </P>

<P><STRONG>Esthercita no inventó La Guacherna, pero durante más de una década habló con alcaldes y dirigentes para que la revivieran y la incluyeran</STRONG> en la programación del carnaval. </P>

<P>Una vez lograda su tarea, se convirtió automáticamente en su reina.</P>

<P>Era tal su celo por la Guacherna que en los días previos al desfile (el viernes anterior al comienzo del carnaval) se aceleraba y quería que todo saliera bien.</P>

<P>Alguna vez se molestó porque los organizadores querían cambiar el recorrido para que no pasara por barrios populares de la ciudad. Su malestar fue tal que alcanzó a amenazar con una gran sublevación de toda la ciudad para impedir que eso ocurriera. </P>

<P>Eso sí, año tras año, mientras las directivas del carnaval le pedían a la comunidad que viviera La Guacherna organizadamente, ella por su lado invitaba al desorden.</P>

<P><STRONG>Sí, Esthercita era el alma de La Guacherna y en parte también del carnaval</STRONG>. Sus dos reinas preferidas eran Vicky de Andreis y María Cecilia Donado. <BR><BR>La primera porque fue la reina del año en que se inauguró La Guacherna, 1974, y la segunda porque su familia era la propietaria de una empresa que patrocinó el disco donde apareció por primera vez 'La luna de Barranquilla', una de las composiciones que Esthercita más quiso.</P>

<P>Una de las últimas imágenes que tengo de ella es del año pasado, cuando la Fundación Carnaval de Barranquilla la homenajeó en el evento 'Carnaval, su música y sus raíces'.</P>

<P>A sus noventa años, Esthercita se levantó temprano y se arregló como si fuera para una fiesta -que lo era- porque decía que no podía fallarle a su ciudad. Fue una de sus últimas apariciones en público.</P>

<P>Su último trabajo musical como tal lo había realizado un año antes, con la Gran orquesta del carnaval, que hizo una versión de su canción 'Amigo de cualquier lugar del mundo'.</P>

<P>Esthercita, 'La novia de Barranquilla', la leyenda nostálgica hecha canción. <STRONG>Su música trascenderá por siempre y perdurará pese a su ausencia física, que hoy lamentamos todos.</STRONG></P><ul><li><a href="">Esthercita Forero en palabras de un viejo amigo</a></li> 
</ul>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/esther-forero">Esther Forero</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/esthercita-forero">Esthercita Forero</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/carnaval-de-barranquilla">Carnaval de Barranquilla</category> 
</item> 
<item> 
<title>Se&#241;orita Cartagena, en el ojo del hurac&#225;n por posibles nexos con narco</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cartagena/senorita-cartagena-en-concurso-de-belleza_10111064-4</link><pubDate>2011-08-08T15:35:06Z</pubDate><description>Las directivas del Concurso Nacional de Belleza dieron a conocer la &#250;ltima lista de candidatas aceptadas para participar en el evento de belleza m&#225;s esperado por los colombianos, pero ella no aparece registrada.
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/cartagena/IMAGEN/IMAGEN-10114327-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<p>

	Las directivas del Concurso Nacional de&nbsp;Belleza dieron a conocer la &uacute;ltima lista de candidatas aceptadas para participar en el evento de belleza m&aacute;s esperado por los colombianos, pero ella no aparece registrada.&nbsp;</p>

<p>

	Laura Cantillo, quien se gan&oacute; en franca lid el derecho a representar al Distrito de Cartagena de Indias en el concurso, ha estado en el &#39;ojo del hurac&aacute;n&#39; desde que se conoci&oacute; que un narcotraficante mexicano <strong>habr&iacute;a auspiciado el concurso de Maja Colombia 2008 que ella gan&oacute;</strong>.</p>

<p>

	La beldad cartagenera ha negado tener cualquier nexo con esa clase de personajes y asegur&oacute; que en todo el proceso del concurso de la Maja Colombiana, que se realiza en Corozal (Sucre) siempre estuvo acompa&ntilde;ada de sus padres.</p>

<p>

	Seg&uacute;n los familiares de Laura, personas malintencionadas est&aacute;n tratando de enlodar su nombre sin tener ninguna prueba al respecto.</p>

<p>

	El esc&aacute;ndalo de la supuesta infiltraci&oacute;n de la mafia mexicana en el concurso de Corozal, fue denunciado por Guillermo Prieto (Pirry) en su programa de especiales televisivos, en el que tambi&eacute;n se menciona aparentes nexos de los mexicanos con grupos paramilitares colombianos.</p>

<p>

	El especial llamado &quot;El verdadero drama detr&aacute;s de una corona&quot;, analiz&oacute; detalles de los movimientos del director de Maja Colombia, Antonio Vergara Olmos, como la correspondencia electr&oacute;nica que &eacute;ste manten&iacute;a con el mexicano Eduardo Caballero Ch&aacute;vez.</p>

<p>

	Este &uacute;ltimo ser&iacute;a presuntamente un narcotraficante, que habr&iacute;a fungido como jurado de Maja Colombia en 2009 y tambi&eacute;n del Miss Uruguay Universo.</p>

<p>

	Luego de conocer estas denuncias, el presidente del Concurso Nacional de Belleza, Raimundo Angulo, ha manejado un total hermetismo al respecto, no obstante, en los listados de las 20 candidatas inscritas no aparece por ninguna parte el nombre de Laura Cantillo.</p>

<p>

	Este fin de semana, el concurso admiti&oacute; y dio a conocer las que ser&iacute;an las &uacute;ltimas candidatas inscritas y admitidas: Boyac&aacute;, Cauca, Cundinamarca y Nari&ntilde;o.</p>

<p>

	Consultado sobre la posibilidad de excluir a la Se&ntilde;orita Cartagena, Angulo se limita a responder que todo est&aacute; bajo estudio de la organizaci&oacute;n.</p>

<p>

	La Alcald&iacute;a y el Comit&eacute; de Belleza de Cartagena tienen la posibilidad de designar a otra representante, que se presume ser&iacute;a la virreina Karen Mendoza.</p>

<p>

	Laura Marcela Cantillo Torres de 19 a&ntilde;os de edad y 1,80 metros de estatura.,cursa Ingenier&iacute;a Industrial en la Universidad Tecnol&oacute;gica de Bol&iacute;var. Es egresada del Colegio Eucar&iacute;stico de Santa Teresa del a&ntilde;o 2007.</p>

<p>

	Entre sus cursos est&aacute;n clases de guitarra, viol&iacute;n, de piano, artes pl&aacute;sticas y modelaje, en la Instituci&oacute;n Universitaria de Bellas Artes y Ciencias de Bol&iacute;var. Domina el ingl&eacute;s y el italiano, actualmente adelanta estudios de alem&aacute;n en la Casa Cultural Colombo-Alemana.</p>

<p>

	JUAN CARLOS D&Iacute;AZ<br />

	CORRESPONSAL DE EL TIEMPO<br />

	CARTAGENA</p>

<ul><li><a href="http://www.eltiempo.com/colombia/cartagena/exclusion-de-senorita-cartagena-del-reinado_10120804-4">Se&#241;orita Cartagena buscar&#225; recurso de reposici&#243;n para estar en reinado</a></li> 
</ul>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/reinado-nacional-de-belleza">Reinado Nacional de Belleza</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/narcotrafico">Narcotráfico</category> 
</item> 
<item> 
<title>Al parecer por cansancio, dos conductores murieron</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/tolima/accidentes-en-las-carreteras-del-tolima-_10121204-4</link><pubDate>2011-08-09T14:50:24Z</pubDate><description>El primero de estos hechos sucedi&#243; en la v&#237;a Cajamarca-Ibagu&#233; cuando una tractomula de placas SZW 146, que transportaba az&#250;car de Cali hacia Bogota, se precipit&#243; a un abismo de m&#225;s de 100 metros.
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>El primero de estos hechos sucedió en la vía Cajamarca-Ibagué cuando una tractomula de placas SZW 146, que transportaba azúcar de Cali hacia Bogota, se precipitó a un abismo de más de 100 metros.&nbsp;</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El cuerpo del conductor Julio Andrés Mora, oriundo de Cundinamarca, quedó atrapado entre los hierros del pesado vehículo por lo que fue necesaria la intervención de la Defensa Civil y los bomberos de Cajamarca.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>"Lo sacamos muerto tras una noche de labores en una zona montañosa, con precipicios y de difícil acceso", relataron miembros de la Defensa Civil.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Y agregaron que al parecer el conductor sufrió un infarto cardiaco o se quedó dormido por efectos del cansancio.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>"Descartamos las fallas mecánicas porque el automotor era nuevo", agregaron los rescatistas.&nbsp;</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>El segundo accidente sucedió en la vía Ibagué-Alvarado donde murió Ferney Homez.<BR><BR>El joven, oriundo del Tolima, conducía una tractomula con cemento hacia La Dorada (Caldas).</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Las autoridades investigan las causas de este hecho, pero no descartaron que pudiera haber sucedido por cansancio en el conductor.</FONT></P>

<P><FONT class=textoNormal>Los familiares dijeron que minutos después del accidente, delincuentes despojaron a Homez de su argolla de matrimonio, el celular y dinero en efectivo.<BR>&nbsp;<BR>REDACCIÓN TOLIMA&nbsp;&nbsp;&nbsp; <BR>&nbsp;</FONT> </P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/ibague">Ibagué</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/accidentes-de-transito">Accidentes de tránsito</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/movilidad-en-colombia">Movilidad en Colombia</category> 
</item> 
<item> 
<title>Fallecen dos personas tras consumir yag&#233; en Piedecuesta (Santander)</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/oriente/fallecen-dos-personas-tras-consumir-yage_10158745-4</link><pubDate>2011-08-16T10:21:20Z</pubDate><description>Seg&#250;n el reporte de las autoridades en una finca situada a una hora del casco urbano de Piedecuesta, en el &#225;rea metropolitana de Bucaramanga, se realiz&#243; la ma&#241;ana edel domingo una extra&#241;a ceremonima en la que un 'ch...
</description> 
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Según el reporte de las autoridades en una finca situada a una hora del casco urbano de Piedecuesta, en el área metropolitana de Bucaramanga, se realizó la mañana edel domingo una extraña ceremonima en la que <STRONG>un 'chamán' le aseguró a 80 personas que los iba a liberar de malas energías, espíritus y les concedería sanación a sus problemas de salud.</STRONG><BR><BR>Una fuente de la Fiscalía precisó que la mitad de los asistentes habían viajado desde San Alberto (sur del Cesar) para intervenir en el acto donde consumieron yagé, líquido que proviene de una planta y que está compuesto por alcaloides que producen dolor de cabeza, alucinaciones, taquicardia, trastorno en el habla, hipertensión, euforia, pánico y, en algunos casos, la muerte.<BR><BR>Aldemar Mendoza Pabón, de 37 años y José Alberto Renoga Cáceres, de 29, <STRONG>se desmayaron tras digerir la bebida usada en ceremonias indígenas </STRONG>y por la que pagaron, al igual que los demás, 20.000 pesos, cada uno.<BR><BR>Aunque las víctimas empeoraron en la tarde, solo hasta las 8 p.m del domingo pasado fueron conducidos a un centro asistencial en Floridablanca, donde llegaron sin signos vitales.<BR><BR>La Policía Metropolitana de Bucaramanga y el CTI de la Fiscalía operativos especiales <STRONG>para tratar de dar con el paradero del supuesto 'maestro' o ¿chamán' </STRONG>que no se ha reportado a las autoridades.<BR><BR>REDACCIÓN BUCARAMANGA</FONT></P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/yage">Yagé</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/santander">Santander</category> 
</item> 
<item> 
<title>Candidato conservador pide garant&#237;as de seguridad en la campa&#241;a</title> 
<link>http://www.eltiempo.com/colombia/cali/seguridad-en-campana_10093527-4</link><pubDate>2011-08-05T06:01:49Z</pubDate><description>La muerte de tres de sus copartidarios llev&#243; al aspirante conservador a la Gobernaci&#243;n del Valle, Ubeimar Delgado Bland&#243;n a llamar la atenci&#243;n de las autoridades sobre las necesidades de garantizar con medidas seguridad la campa&#241;a electoral en el ...
</description> 
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/colombia/cali/IMAGEN/IMAGEN-10093566-1.jpg" type="image/jpeg" length="" /> 
<content:encoded><![CDATA[<P>La muerte de tres de sus copartidarios llevó al aspirante conservador a la Gobernación del Valle, Ubeimar Delgado Blandón a llamar la atención de las autoridades sobre las necesidades de garantizar con medidas seguridad la campaña electoral en el Valle.</P>

<P>Tras el crimen de Luis Fernando Campo Ossa, concejal de Riofrío y quien aspiraba repetir en ese cargo, el candidato Delgado Blandón expresó&nbsp; su preocupación por la violencia que llena de incertidumbre la campaña.</P>

<P>Campo Ossa, asesinado en la mañana del miércoles cuando se movilizaba en un vehículo por el kilómetro 4 de la vía que comunica al corregimiento de Fenicia con Riofrío, no había manifestado amenazas en su contra.</P>

<P>Recordó que que el pasado&nbsp;13 de julio fue ultimado a tiros en el municipio de El Dovio, el aspirante al Concejo de esa localidad, Gabriel Castillo y el 26 de junio fue asesinado el candidato al Concejo de la Unión, Wilder Amir Restrepo Pinzón.</P>

<P>El ex senador dijo que "el Gobierno Nacional tiene que brindarnos garantías de seguridad en esta campaña electoral, el ambiente esta enrarecido y cada vez se torna más peligroso los desplazamientos por las carreteras del norte del Valle del Cauca, situación indispensable para el fortalecimiento de la democracia y sus instituciones".</P>

<P>A la racha de crímenes se suman las muertes del ex alcalde de El Dovio, Luis Fernando Morales Idárraga,&nbsp; quien aspiraba llegar de nuevo a ese cargo por el PIN;&nbsp; del candidato a la Alcaldía de Sevilla por el Partido de la U, José Raúl Pérez Ruiz, y la del diputado Fernando Vargas, quien falleció&nbsp; luego de ser baleado en un bar de Cali. El asambleísta aspiraba al primer cargo de Yumbo por Cambio Radical.</P>]]></content:encoded> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/plan-de-seguridad">Plan de seguridad</category> 
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/elecciones-regionales-2011">Elecciones regionales  2011</category> 
</item> 
    </channel> 
</rss>